<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Gustavo Furtado de Oliveira Alves</title><link href="http://gustavofurtado.com.br/" rel="alternate"></link><link href="http://gustavofurtado.com.br/feeds/all.atom.xml" rel="self"></link><id>http://gustavofurtado.com.br/</id><updated>2018-10-24T00:00:00-03:00</updated><entry><title>OBS Studio: Software para gravar a tela do seu computador e fazer transmissões</title><link href="http://gustavofurtado.com.br/obs-software-para-gravar-a-tela-do-seu-computador/" rel="alternate"></link><published>2018-10-24T00:00:00-03:00</published><updated>2018-10-24T00:00:00-03:00</updated><author><name>Gustavo Furtado de Oliveira Alves</name></author><id>tag:gustavofurtado.com.br,2018-10-24:obs-software-para-gravar-a-tela-do-seu-computador/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Se você quer criar videos gravando a tela do seu computador ou até fazer uma transmissão ao vivo para as redes sociais,
o software que eu te indico é o &lt;strong&gt;Open Broadcaster Software&lt;/strong&gt;, também conhecido como &lt;strong&gt;OBS Studio&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este software é muito simples de usar e também muito poderoso, além de ser gratuito.
Nele é possível configurar várias fontes de captura de audio e video,
além de permitir configurar como deve ficar o video final.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já usei o &lt;strong&gt;OBS Studio&lt;/strong&gt; várias vezes e hoje, por acaso eu precisei instalá-lo num computador e me senti na obrigação
de criar esse post com o processo de instalação do OBS Studio no Windows.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Então vamos lá!&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Instalação&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Primeiro você deve baixar o instalador do OBS Studio no &lt;a href="https://obsproject.com/" target="_blank"&gt;site oficial&lt;/a&gt;.
Escolha o instalador para o seu sistema operacional, no meu caso eu vou instalar no Windows.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Página do OBS Studio para Download" src="/images/posts/obs/obs-site.png" width="100%" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após baixar o instaldor do &lt;strong&gt;OBS Studio&lt;/strong&gt;, execute-o.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Instalador do OBS Studio baixado" src="/images/posts/obs/obs-instalador-windows.png" width="100%" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao executar o instalador do OBS Studio, o windows pedirá acesso de administrador.
Basta aceitar pra seguir com a instalação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta é a primeira tela do instalador, basta clicar em &lt;em&gt;Next&lt;/em&gt; para continuar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Primeira tela da instalação do OBS Studio" src="/images/posts/obs/obs-instalador-01.png" width="100%" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No meu caso, o instalador identificou que faltava alguns componentes do meu sistema
que são necessários para a instalação do OBS Studio. Clique em &lt;strong&gt;Sim&lt;/strong&gt;, neste caso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Baixar instalador do Visual C++ 2017" src="/images/posts/obs/obs-instalador-02.png" width="100%" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O instalador abriu uma página do site do projeto OBS indicando o download do Visual C++ 2017.
Clique no link indicado para baixar o instalador do Visualg C++ 2017.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Instalador do Visual C++ 2017 baixado" src="/images/posts/obs/obs-instalador-03.png" width="100%" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após baixar, execute o instalador, a primeira tela pedirá para aceitar os termos de licença.
Leia os termos, clique em concordar (se concordar) e em &lt;strong&gt;Instalar&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Aceite dos termos de instalação do Visual C++ 2017" src="/images/posts/obs/obs-instalador-05.png" width="100%" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O instalador pedirá acesso de administrador, clique em Sim e o instalador vai instalar o Visual C++ 2017.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Clique em &lt;strong&gt;Fechar&lt;/strong&gt; quando a instalação terminar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Fechar instalador Visual C++ 2017" src="/images/posts/obs/obs-instalador-06.png" width="100%" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Execute o instalador do OBS Studio novamente, agora que não tem mais instalação de dependência pendente, o instalador do OBS Studio apresentará os termos de licença,
clique em &lt;strong&gt;I Agree&lt;/strong&gt; se você concordar com os termos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Termos de uso do OBS Studio" src="/images/posts/obs/obs-instalador-07.png" width="100%" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O passo seguinte é a seleção do local onde o OBS Studio será instalador, por padão ele selecionará a pasta &lt;code&gt;C:\Program Files\obs-studio&lt;/code&gt;,
se quiser você poderá alterar a pasta, clique em &lt;strong&gt;Next&lt;/strong&gt; para confirmar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Seleção da pasta de instalação do OBS Studio" src="/images/posts/obs/obs-instalador-08.png" width="100%" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para finalizar a seleção das opções de instalação,
o instalador oferece a opção de instalar componentes adicionar, você pode marcar os que desejar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Clique em &lt;strong&gt;Install&lt;/strong&gt; para iniciar o processo de instalação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Componentes adicionar para o OBS Studio" src="/images/posts/obs/obs-instalador-09.png" width="100%" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após a finalização do processo de instalação do OBS Studio, basta clicar em &lt;strong&gt;Finish&lt;/strong&gt;.
Deixe o marcado a opção "Launch OBS Studio ##.#.#" se quiser que o OBS Studio seja aberto em seguida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Finalização da instalação do OBS Studio" src="/images/posts/obs/obs-instalador-10.png" width="100%" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A primeira vez que o &lt;strong&gt;OBS Studio&lt;/strong&gt; abre, ele apresenta os &lt;em&gt;Termos e Condições da Licença&lt;/em&gt;, se você concordar, clique em &lt;strong&gt;OK&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pronto. O OBS Studio está instalado no seu Windows e essa aqui é a tela do &lt;strong&gt;OBS Studio&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agora vamos aprender o básico de como funciona este software.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="OBS Studio aberto" src="/images/posts/obs/obs-instalador-11.png" width="100%" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Como funciona o básico do OBS Studio&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;O &lt;strong&gt;OBS Studio&lt;/strong&gt; é um software muito poderoso para gravação e transmissão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É possível configurar varias cenas, combinando várias fontes de imagem (tela do computador, webcam, câmera, etc.) e som (microfone, saída de audio, fone, etc.).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com isso nós já temos o funcionamento básico do &lt;strong&gt;OBS Studio&lt;/strong&gt;, ou seja, &lt;em&gt;cenas que são combinações de fontes de imagens e sons&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O GIF abaixo exemplifica uma configuração básica onde combinei uma tela do meu computador, um quadro pequeno com a webcam
e o microfone do notebook, eu também poderia adicionar a saída de audio, se quisesse que o som do notebook saísse no video final.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Exemplo de configuração do OBS Studio para Screencast" src="/images/posts/obs/exemplo-configuracao-obs.gif" width="100%" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por fim, basta clicar nos botões &lt;strong&gt;Iniciar Transmissão&lt;/strong&gt; ou &lt;strong&gt;Iniciar gravação&lt;/strong&gt;, dependendo do que você quiser fazer, transmitir ou gravar. ;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Espero que tenha gostado da dica!&lt;/p&gt;</summary><category term="O que uso"></category></entry><entry><title>AWS Summit 2018 - Eu fui!</title><link href="http://gustavofurtado.com.br/aws-summit-2018-eu-fui/" rel="alternate"></link><published>2018-06-25T00:00:00-03:00</published><updated>2018-06-25T00:00:00-03:00</updated><author><name>Gustavo Furtado de Oliveira Alves</name></author><id>tag:gustavofurtado.com.br,2018-06-25:aws-summit-2018-eu-fui/</id><summary type="html">&lt;p&gt;No último dia 21 eu tive a oportunidade de participar do AWS Summit 2018.
Coloco aqui alguns highlights sobre o evento e as talks que assisti.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Primeiro confesso que fiquei bastante adimirado com a quantidade de pessoas no evento e com a organização.
Acho que nunca vi tanta gente em um evento de TI.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Gustavo Furtado na AWS Summit 2018" src="/images/posts/eu-na-aws-summit.jpeg" style="float: right; width: 280px; padding: 10px;" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O AWS Summit começou com um Keynote com Adrian Cockcroft, Vice President Cloud Architecture Strategy da AWS.
Adrian fez uma excelente apresentação mostrando os incríveis números da AWS, sua posição no mercado, as áreas de atuação, alguns dos grandes clientes, o roadmap da empresa para Machine Learning, um comparatívo entre a AWS e os concorrentes, etc. Teve também alguns estudos de caso. Saí do Keynote achando que a AWS vai dominar o mundo mesmo, rs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eu queria participar de todas as Talks, mas era humanamente impossível, pois aconteciam paralelamente.
Mas, por ser uma talk ao lado da outra e a gente acompanhava pelo radio que nos forneceram, eu passei o dia acompanhando 2-3 talks ao mesmo tempo.
O processamento da minha cabeça ficou no 100% o dia todo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eu já tenho certa experiência utilizando AWS há 4-5 anos, mas estou longe de conhecer todos os produtos da empresa. Meus olhos brilharam ao conhecer alguns novos produtos que facilitam muito a iniciação em tópicos como IoT, Machine Learning, Serverless, etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vou separar meus comentários por tópicos, pois assisti mais de uma palestra de mesmo assunto. Vamos lá.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;DevOps&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Vou começar por uma das últimas talks que assisti, cujos produtos eu tive mais contato: "DevOps na AWS: Construindo Sistemas para Entregas Rápidas". Nesta talk foi apresentado como implantar facilmente todo o Pipeline de desenvolvimento de softwares com entregas rápidas e contínuas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já tinha utilizado quase todos os produtos apresentados na Talk, mas fiquei muito feliz com dois novos produtos da AWS chamados AWS CodeStar e AWS X-Ray.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O AWS CodeStar facilita a criação e configuração de todos os outros produtos necessários para a automação do desenvolvimento e entrega de softwares, desde a criação do repositório no AWSCommit, até o deploy automatizado em produção com o AWS CodeDeploy, enfim, com ele podemos gerenciar tudo em um lugar só. Tipo o AWS Beanstalk que gerencia vários serviços da AWS para manter uma aplicação no ar, como EC2, S3, Loadbalancing, Auto-scale, etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já o AWS X-Ray ajuda na análise e identificação de problemas em aplicações distribuídas. Ótima ferramenta para utilizarmos hoje em dia com o desenvolvimento de aplicações em arquitetura de microserviços.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Links interssantes:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;https://aws.amazon.com/devops/&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;https://aws.amazon.com/codestar/&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;https://aws.amazon.com/xray/&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;Serverless&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Assisti algumas talsk sobre Serverless e fiquei muito empolgado com o assunto
e com as possibilidades que isso traz, principalmente com a redução de custo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eu já usei o AWS Lambda, principal serviço da AWS para Serverless,
mas apenas para coisa básica como execução de tarefas agendadas.
Também me deparei com algumas utilizações do serverless para IoT.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esse tópico é muito interessante e fiquei com vontade de aprender mais sobre ele, parece que tudo na AWS é executado como serverless.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Links interessantes:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;https://aws.amazon.com/serverless/&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;https://aws.amazon.com/lambda/&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;Machine Learning&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Logo no Keynote, Adrian frizou bastante os investimentos da AWS na área de ML.
Tem muita coisa para conversar sobre este tópico, mas vou aqui me concentrar no coração do assunto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A AWS preparou um ambiente muito top para ML através do Amazon SageMaker.
Este produto é a porta de entrada para utilizar a AWS para ML.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No SageMaker qualquer um pode construir, treinar e empacotar um modelo.
Tudo isso acessando dados armazenados na própria AWS em serviços como S3, RDS, DynamoDB e Redshift.
O melhor é que o treinamento do modelo pode ser feito com hardware top pra isso e com poucos cliques podemos escalar hardware o processamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Importante citar também que quando criamos um modelo no SageMaker é muito simples utilizar frameworks de ML que já vem pré-configurados, como TensorFlow, Apache MXNet, Keras, etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por fim, uma vez que o modelo está treinado basta fazer o deploy do modelo.
Tem varias formas de disponibilizar o modelo para produção, uma delas é através de um endpoint https.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além dos modelos que podemos criar no SageMaker, 
a AWS também disponibiliza vários modelos prontos para necessidades clássicas de Deep Learning,
como reconhecimento de imagem e video (rekognition), chatbots (lex), 
processamento de linguagem natural (comprehend), tradução, transcrição e serviço de text-to-speech (Polly).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Links interessantes:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;https://aws.amazon.com/machine-learning/&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;https://aws.amazon.com/sagemaker/&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;https://aws.amazon.com/rekognition/&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;https://aws.amazon.com/lex/&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;https://aws.amazon.com/comprehend/&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;https://aws.amazon.com/translate/&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;https://aws.amazon.com/transcribe/&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;https://aws.amazon.com/polly/&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;IoT&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Minha mente explodiu quando vi um Gateway da Intel, totalmente gerenciado na nuvem (AWS Greengrass),
capturando imagens em uma câmera e executando um código serverless (AWS Lambda@Edge) que executava OFFLINE um modelo previamente treinado no AWS SageMaker, que utilizava um serviço de reconhecimento de imagens (AWS Rekognition) para fazer o predict de objetos específicos do ambiente dele.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O modelo reconheceu teclas do teclado do aprentador da talk e uma página web no monitor do notebook.
Quando ele plugava o cabo de rede no Gateway, tudo era enviado para a nuvem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Links interessantes:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;https://aws.amazon.com/greengrass/&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;https://aws.amazon.com/lambda/edge/&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;https://software.intel.com/en-us/iot/cloud-analytics/aws&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1&gt;Estandes&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Além das talks, tive a oportunidade de conhecer os serviços de várias parceiras AWS. Muitas delas oferecem suporte para migração para a núvem, gerenciamento de infraestrutura e otimização de custos. Não deu tempo de ir em todos os estandes, mas os poucos que vi me deixaram bem feliz pelo suporte que têm dado para auxiliar empresas a começarem na núvem. Infelizmente não encontrei uma que desse suporte para utilização de cloud híbrida, o que faria a migração para a núvem ser menos dolorosa para empresas grandes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="AWS Summit 2018" src="/images/posts/aws-summit-2018.jpeg" width="100%" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enfim, teve muitas outras talks que eu queria ter assistido e este post já ficou bem grande.
Mas como vivemos de escolhas, no AWS Summit tive que deixar alguns assuntos de lado, como Docker e Kubernetes.
Tentei aproveitar o máximo e voltei do evento louco pra tirar uma certificação AWS!
Já estou escolhendo o meu roadmap das certificações. Me interesso pelas certificações de Arquitetura, mas o sangue de dev quer que eu me certifique como Developer primeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem tiver interessado ...&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Certificações AWS -&amp;gt; https://aws.amazon.com/certification/&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Treinamento gratuito -&amp;gt; https://www.aws.training/&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</summary><category term="O que faço"></category></entry><entry><title>Trabalhe 4 Horas por Semana</title><link href="http://gustavofurtado.com.br/trabalhe-4-horas-por-semana/" rel="alternate"></link><published>2018-02-11T00:00:00-02:00</published><updated>2018-02-11T00:00:00-02:00</updated><author><name>Gustavo Furtado de Oliveira Alves</name></author><id>tag:gustavofurtado.com.br,2018-02-11:trabalhe-4-horas-por-semana/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Acabei de ler o livro 
&lt;a href="https://www.amazon.com.br/gp/product/8542211561/ref=as_li_tl?ie=UTF8&amp;amp;tag=gustafurta-20&amp;amp;camp=1789&amp;amp;creative=9325&amp;amp;linkCode=as2&amp;amp;creativeASIN=8542211561&amp;amp;linkId=023c6975ea883ac4d5e6a5d8aa10ea6a" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;Trabalhe 4 Horas por Semana&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;
e gostei muito do conteúdo.
Neste post vou resumir o que achei do livro e os pontos que considerei importante. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O título desse livro é o sonho de muita gente.
Nem precisava ser só 4 horas por semana,
trabalhar umas 20 horas na semana já estava bom. Concorda?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este livro é um grande quebrador de paradigmas,
apresentando formas de fujir da rotina,
oferecendo maneiras de trabalhar em qualquer lugar e
mostrando o caminho da criação/automação de negócios que o autor chama de "musa"
para possibilitar o enriquecimento, mesmo trabalhando menos e de qualquer lugar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.amazon.com.br/gp/product/8542211561/ref=as_li_tl?ie=UTF8&amp;amp;tag=gustafurta-20&amp;amp;camp=1789&amp;amp;creative=9325&amp;amp;linkCode=as2&amp;amp;creativeASIN=8542211561&amp;amp;linkId=023c6975ea883ac4d5e6a5d8aa10ea6a" target="_blank"&gt;&lt;img alt="Livro Trabalhe 4 Horas por Semana" src="/images/posts/Trabalhe-4-horas-por-semana.jpg" style="float: right; width: 280px; padding: 10px;" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A leitura deste livro não será tranquila se você mantiver a mentalidade
que a maioria tem sobre carreira: &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Estudar bastante, fazer uma boa facudade;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Conseguir um bom emprego e trabalhar 8 horas por dia;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aposentar após 30-40 anos de trabalho;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ter tempo para fazer o que quiser e realizar seus sonhos na "melhor idade".&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;O autor &lt;em&gt;Timothy Ferris&lt;/em&gt; questiona o velho conceito de carreira em que trabalhamos
por 40 anos e depois vamos viver os "melhores dias" de nossas vidas na aposentadoria.
No momento da nossa vida em que não temos mais tanta energia, força, saúde, etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Será que precisamos mesmo esperar chegar a aposentadoria para aproveitar a vida?
E se tivéssemos a possibilidade de viver "mini-aposentadorias"
ao longo da vida e não apenas no final?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para ler bem &lt;a href="https://www.amazon.com.br/gp/product/8542211561/ref=as_li_tl?ie=UTF8&amp;amp;tag=gustafurta-20&amp;amp;camp=1789&amp;amp;creative=9325&amp;amp;linkCode=as2&amp;amp;creativeASIN=8542211561&amp;amp;linkId=023c6975ea883ac4d5e6a5d8aa10ea6a" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;Trabalhe 4 Horas por Semana&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;
é necessário abrir a mente para entender o que o autor pensa sobre
o modelo "normal" de carreira e aposentadoria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Muito além do pensamento de trabalhar pouco,
&lt;a href="https://www.amazon.com.br/gp/product/8542211561/ref=as_li_tl?ie=UTF8&amp;amp;tag=gustafurta-20&amp;amp;camp=1789&amp;amp;creative=9325&amp;amp;linkCode=as2&amp;amp;creativeASIN=8542211561&amp;amp;linkId=023c6975ea883ac4d5e6a5d8aa10ea6a" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;Trabalhe 4 Horas por Semana&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;
nos faz refletir sobre onde estamos gastando o nosso bem mais precioso:
&lt;strong&gt;o tempo&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Será que estamos fazendo o que sonhamos fazer quando éramos crianças?
Estamos realizando os nossos sonhos?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se olharmos para a nossa rotina, o nosso dia-a-dia,
estamos passando tempo de qualidade com as pessoas que amamos,
fazendo o que gostamos, sem prejudicar o crescimento da nossa carreira e negócios?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O livro começa nos fazendo pensar nestas perguntas e continua com um diagnóstico
que serve para a maioria das pessoas que trabalham 8-9 horas (ou mais) em um escritório.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Principalmente nos dias atuais em que o trabalho importante é o intelectual,
ao invés trabalho repetitivo da antiga revolução industrial,
trabalhar 8 horas em um dia não significa que você usou bem seu tempo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A aplicação de conceitos como 
&lt;a href="https://www.amazon.com.br/gp/product/858235259X/ref=as_li_tl?ie=UTF8&amp;amp;tag=gustafurta-20&amp;amp;camp=1789&amp;amp;creative=9325&amp;amp;linkCode=as2&amp;amp;creativeASIN=858235259X&amp;amp;linkId=02ddda6a7c47d8af6a8c2b6e12aa7943" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;O Princípio 80/20&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;
nos faz perceber que estamos gastando a maior parte do nosso tempo e energia
para resolver os problemas que menos geram resultado.
Estar atendo para identificar estes sugadores de tempo que não valem a pena
é o primeiro passo para otimizar a sua vida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com todas as distrações que nos bombardeiam diariamente
e com tantos assuntos para nos informarmos,
acabamos ficando perdidos e, no final das contas, produzindo menos,
por não termos foco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma das coisas que mais gostei do livro foi a &lt;strong&gt;dieta de informações&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste mundo tão conectado, consumir informação virou um vício,
assim como vício por comida, bebida, cigarro, etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se controlar para não acessar o e-mail ou as redes sociais
é uma ótima forma de otimizar o trabalho e também
melhorar a qualidade do tempo que passamos com as pessoas que amamos.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se conseguirmos otimizar o tempo gasto trabalhando focado,
é possível trabalhar menos horas e aumentar o nosso valor/hora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa "sacada" de melhorar a qualidade do trabalho com foco
é utilizada pelo autor para criar uma fórmula de conseguir que o
seu chefe aceite que você trabalhe remoto. Como?
Em casa você &lt;em&gt;foca&lt;/em&gt; e trabalha muito bem. No escritório da empresa,
você não consegue &lt;em&gt;focar&lt;/em&gt; em meio a tantas reuniões e interrupções
e não consegue produzir tão bem. Simples assim.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas para alcançar esse objetivo de trabalhar onde quiser tem uma estratégia
que o autor explica no livro. Alguns pontos importantes deste preparo
para a liberdade são:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Como recusar reuniões.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Como forçar as pessoas a enviarem e-mails ao invés de ligar.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Como otimizar a utilização de e-mails.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Como forçar a pessoa que está te interrompendo a ser objetiva.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Como propor 1 dia de home-office para o seu chefe e mostrar que vale a pena.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;etc.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Aí vem uma sacada top: podendo trabalhar em qualquer lugar do mundo,
você pode morar em um lugar em que o custo de vida é muito menor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Imagina a economia e a qualidade de vida que seria trabalhar para uma empresa
nos Estados Unidos, ganhando em Dollar, e morar no interior da Argentina,
gastando em Pesos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Subindo o nível da otimização do tempo de trabalho.
O livro apresenta alguns princípios para conseguir trabalhar menos e ganhar mais.
Apresento os dois princípios que considerei mais importantes&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Eliminação:&lt;/strong&gt;
Basicamente é a aplicação do 
&lt;a href="https://www.amazon.com.br/gp/product/858235259X/ref=as_li_tl?ie=UTF8&amp;amp;tag=gustafurta-20&amp;amp;camp=1789&amp;amp;creative=9325&amp;amp;linkCode=as2&amp;amp;creativeASIN=858235259X&amp;amp;linkId=02ddda6a7c47d8af6a8c2b6e12aa7943" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;Princípio 80/20&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.
Eliminar os 80% de atividades que dão mais trabalho e geram apenas 20% dos resultados.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Delegação:&lt;/strong&gt;
Quem disse que é você quem tem qua fazer tudo?
Você pode delegar a maioria das tarefas que você faz hoje, pagando menos.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;O livro apresenta o nível de delegar até a leitura de e-mails
além da utilização de &lt;em&gt;Agentes Virtuais&lt;/em&gt; do outro lado do mundo,
como secretários particulares por um custo baixíssimo,
para nos servir como substitutos na maioria das situações. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eu não cheguei ao nível de delegar a caixa de entrada do meu e-mail pessoal,
mas tenho aplicado a terceirização em muitas tarefas que eu fazia, mas podiam ser terceirizadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;São apresentadas ferramentas para dar suporte às propostas do livro,
embora o livro já não seja mais tão novo e existam novas ferramentas
que o autor não cita, como softwares de acesso remoto a computadores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enfim, se você se familiarizou com a ideia do livro,
e gostaria de mudar de vida para ter mais liberdade de tempo e espaço,
indico fortemente a leitura deste livro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ficou interessado?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Você pode comprá-lo no site da amazon no link abaixo:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;iframe style="width:120px;height:240px;" marginwidth="0" marginheight="0" scrolling="no" frameborder="0" src="//ws-na.amazon-adsystem.com/widgets/q?ServiceVersion=20070822&amp;OneJS=1&amp;Operation=GetAdHtml&amp;MarketPlace=BR&amp;source=ac&amp;ref=tf_til&amp;ad_type=product_link&amp;tracking_id=gustafurta-20&amp;marketplace=amazon&amp;region=BR&amp;placement=8542211561&amp;asins=8542211561&amp;linkId=407d46a6bb71e5a0eb074c7eb5faa209&amp;show_border=false&amp;link_opens_in_new_window=false&amp;price_color=333333&amp;title_color=0066c0&amp;bg_color=ffffff"&gt;
&lt;/iframe&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Boa leitura!&lt;/p&gt;</summary><category term="O que leio"></category></entry><entry><title>Os segredos da mente milionária</title><link href="http://gustavofurtado.com.br/os-segredos-da-mente-milionaria/" rel="alternate"></link><published>2017-03-16T00:00:00-03:00</published><updated>2017-03-16T00:00:00-03:00</updated><author><name>Gustavo Furtado de Oliveira Alves</name></author><id>tag:gustavofurtado.com.br,2017-03-16:os-segredos-da-mente-milionaria/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Conheço muita gente que está com as finanças indo de mal a pior.
Eu mesmo já me vi em situações bem ruins financeiramente.
Mas por que deixamos as contas sairem do controle?
Qual a raiz do problema?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O livro &lt;a href="https://www.amazon.com.br/gp/product/8575422391/ref=as_li_tl?ie=UTF8&amp;amp;camp=1789&amp;amp;creative=9325&amp;amp;creativeASIN=8575422391&amp;amp;linkCode=as2&amp;amp;tag=gustafurta-20&amp;amp;linkId=cd7b6f749f40df550f532202a32e3bbe"&gt;&lt;strong&gt;Os segredos da mente milionária&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;
aprofunda esse assunto apresentando o conceito de &lt;em&gt;modelo de dinheiro&lt;/em&gt;
– um conjunto de crenças que cada um de nós alimenta desde a infância
e que molda a forma como lidamos com o dinheiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.amazon.com.br/gp/product/8575422391/ref=as_li_tl?ie=UTF8&amp;amp;camp=1789&amp;amp;creative=9325&amp;amp;creativeASIN=8575422391&amp;amp;linkCode=as2&amp;amp;tag=gustafurta-20&amp;amp;linkId=cd7b6f749f40df550f532202a32e3bbe" target="_blank"&gt;&lt;img alt="Os segredos da mente milionária" src="/images/posts/Os-segredos-da-mente-milionária.jpg" style="float: right; width: 280px; padding: 10px;" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, o livro é mais sobre riqueza emocional do que riqueza financeira.
O princípio do livro é que a sua vida financeira é um reflexo da sua mente.
E se você quer mudar de vida financeira, essa mudança tem que começar dentro de você.
Trocando a sua mentalidade atual que te trouxe a situação atual, pela forma como os ricos pensam sobre dinheiro.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;O exterior é resultado do interior&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Existem vários fatores que podem influenciar a sua vida financeira.
A gente logo pensa em fatores externos, como crise financeira de um país,
alta de juros, inflação, etc. Mas o autor nos mostra
que os fatores internos na nossa mente é tão importante quanto os fatores externos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Você já deve ter visto ou ouvido casos de pessoas que ficaram milionárias
e perderam tudo. Também deve conhecer alguma história de alguém que
perdeu tudo e depois conquistou um patrimônio gigantesco.
Um grande exemplo é o atual presidente dos Estados Unidos, Donald Trump.
Que perdeu toda a sua fortuna e reconquistou cada centavo e ainda mais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O motivo disso é a forma como a mente da pessoa está preparada
para lidar com o dinheiro.
Você pode ter uma &lt;strong&gt;mente milionária&lt;/strong&gt; ou uma mente pobre.
E é isso que vai determinar o seu futuro financeiro,
independente da sua situação financeira atual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O que acontece no seu exterior é resultado do que está no seu interior.&lt;/strong&gt;
Entender isso é muito importante para percebermos a situação que cada um de nós vive hoje.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se você está com falta de dinheiro, perceba que este não é o problema de fato,
este é o sintoma. Mais dinheiro não vai resolver o seu problema.
Por causa da configuração da sua mente, do seu &lt;em&gt;mindset&lt;/em&gt;,
receber mais dinheiro pode até resolver a falta de dinheiro do momento (o sintoma), 
mas você voltará a ficar sem dinheiro, pois é assim que a sua mente está configurada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Você pode ter uma mente negativa, uma mente de alguns reais na conta,
uma mente de cententas, milhares, milhões ou bilhões, como é o caso de Donald Trump.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o passar do tempo a sua realidade tende a convergir para o que está na sua mente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se você ganhou na loteria, mas tem uma mente pobre, você voltará a ser pobre.
Se você perdeu todo seu patrimônio e tem uma mente milionária, você voltará a ser milionário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Simples assim.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Modelo de dinheiro&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;O autor &lt;strong&gt;T. Harv Eker&lt;/strong&gt; apresenta no livro o que ele chama de &lt;strong&gt;Modelo de dinheiro&lt;/strong&gt;,
que é basicamente a configuração mental de uma pessoa com relação ao dinheiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa configuração é criada desde a infância, com experiências que tivemos, 
os ensinamentos que recebemos de nossos pais,
alguma situação especifica que aconteceu na nossa vida, a cultura em que estamos inseridos,
midia, religião, etc. A forma como a nossa mente foi moldada define o nosso futuro financeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O autor chama cada item que compõe o nosso modelo de dinheiro de &lt;em&gt;arquivos de dinheiro&lt;/em&gt;.
Esses arquivos são, na verdade, as respostas automaticas que nosso subconsciente
dá para questões relacionadas ao dinheiro. Nossos &lt;strong&gt;hábitos mentais&lt;/strong&gt;.
O que foi programado na nossa mente durante toda a nossa vida, principalmente na infância.
E agora rege as nossas decisões financeiras sem percebermos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sempre que vamos tomar uma decisão que envolve dinheiro, nosso subconsciente decide com base
no que está enraizado na nossa mente em relação ao assunto &lt;strong&gt;dinheiro&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Os 17 Arquivos de Riqueza&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Se você tem hábitos financeiros ruins, você está condenado a viver na pindaíba.
Mas se você tem bons hábitos financeiros, você será rico com certeza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas como posso mudar os meus hábitos financeiros? &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O livro nos apresenta um método para reprogramar o modelo mental de dinheiro que temos.
Na linguagem do autor, o método é basicamente remover os &lt;em&gt;arquivos&lt;/em&gt; antigos
que nos trouxe à situação atual da nossa vida
e talvez não façam mais sentido para nós, 
e criar &lt;em&gt;arquivos&lt;/em&gt; novos que compõe a mente de um milionário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;São indicados 17 &lt;strong&gt;arquivos de riqueza&lt;/strong&gt; que distinguem os ricos das demais pessoas.
São itens muito importantes para mudarmos os nossos modos de pensar e agir em relação ao dinheiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aliás, a maior parte do livro é sobre estes 17 arquivos de riqueza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fiz um resumo de cada um desses arquivos de riqueza com as minhas considerações.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;As pessoas ricas acreditam na seguinte ideia: "Eu crio a minha própria vida."
As pessoas de mentalidade pobre acreditam na seguinte ideia: "Na minha vida, as coisas acontecem."&lt;/strong&gt;
Os ricos assumem o controle e a responsabilidade pelas próprias vidas, os pobres não.
Os pobres muitas vezes se fazem de vítima, colocam a culpa em algo ou alguém,
sempre tem uma justificativa por serem pobres e vivem se queixando.
Os ricos compreendem que estão na situação atual por culpa ou mérito próprio.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;As pessoas ricas entram no jogo do dinheiro para ganhar,
as pessoas de mentalidade pobre entram no jogo do dinheiro para não perder.&lt;/strong&gt;
O pobre tem a mentalidade financeira de apenas sobreviver, pagar as contas em dia e ter uma certa segurança.
Os ricos querem conquistar uma enorme fortuna para usá-la da melhor forma possível.
Quanto mais dinheiro, melhor. E isso não é ganância, é ambição.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;As pessoas ricas assumem o compromisso de serem ricas.
As pessoas de mentalidade pobre gostariam de ser ricas.&lt;/strong&gt;
&lt;em&gt;Compromisso&lt;/em&gt;: essa palavra resume o 3° arquivo de riqueza.
Você precisa entender a diferença entre querer ser rico, decidir ser rico e ter compromisso com ser rico.
Tem muita diferença entre esses três pensamentos! Este último nos traz à realidade de que o fracasso não é uma opção.
Você se compromete a ser rico &lt;em&gt;incondicionalmente&lt;/em&gt;!
Um &lt;em&gt;principio de riqueza&lt;/em&gt; que me chamou atenção neste capitulo é:
"Se você não está verdadeira e plenamente determinado a fazer fortuna, o mais provável é  que não a obtenha mesmo."&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;As pessoas ricas pensam grande. As pessoas de mentalidade pobre pensam pequeno.&lt;/strong&gt;
Você gera valor na sociedade? Gera valor pra quantas pessoas? 10, 20, centenas, milhares, milhões?
&lt;strong&gt;A sua mentalidade deve ser gerar muito valor para o maior número possível de pessoas&lt;/strong&gt;.
Não limite o seu potencial a ajudar apenas algumas pessoas, por medo ou por se achar incapaz.
Você deve querer alcançar muitas pessoas, milhões, bilhões, todas as pessoas do mundo se possível!
Se você pensar grande e ir atrás dos seus sonhos, você terá tudo para ter sucesso na vida.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;As pessoas ricas focalizam oportunidades. As pessoas de mentalidade pobre focalizam obstáculos.&lt;/strong&gt;
As pessoas pobres são pessimistas, sempre pensam no risco, e já entram em um negocio achando que vai dar errado.
As pessoas ricas focalizam no sucesso e se &lt;strong&gt;comprometem&lt;/strong&gt; a fazer os negócios darem certo.
O autor diz varias vezes: &lt;em&gt;aquilo que você focaliza, se expande.&lt;/em&gt;
Logo, se você focaliza sua mente para o sucesso, ganho, fortuna, tudo isso se expande na sua vida.
Mas se você focaliza dificuldades, problemas, dívidas, elas vão se multiplicar na sua vida.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;As pessoas ricas admiram outros indivíduos ricos e bem-sucedidos.
As pessoas de mentalidade pobre sentem ressentimento, ciúme e inveja de quem é rico e bem-sucedido.&lt;/strong&gt;
Se vc quer ser uma pessoa &lt;em&gt;boa&lt;/em&gt;, mas considera os ricos &lt;em&gt;maus&lt;/em&gt;, você nunca será rico.
Você não precisa ser pobre pra ser humilde, piedoso, caridoso e generoso.
Se você for rico você poderá ajudar muito mais pessoas. Portanto, devemos sim almejar ser ricos.
Além disso, você não pode imaginar a quantidade de dinheiro dos ricos que sustenta as obras de caridade em todo o mundo.
Se você é bom, enriquecer só vai te ajudar a fazer mais o &lt;em&gt;bem&lt;/em&gt;.
É nosso dever buscar a riqueza para potencializar o bem que fazemos para alcançar muito mais pessoas.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;As pessoas ricas buscam a companhia de indivíduos positivos e bem-sucedidos.
As pessoas de mentalidade pobre buscam a companhia de indivíduos negativos e fracassados.&lt;/strong&gt;
Você é a média das 5 pessoas que você mais convive. Isto diz tudo sobre esse princípio.
Os ricos não entram para clubes de alta classe só pra jogar golfe,
mas também para estar em contato com outros indivíduos bem-sucedidos.
Talvez você pense, "mas eu não conheço nenhum rico, milhonario, bem-sucedido".
Chamo a sua atenção para o fato de você não precisar estar pessoalmente em contato com algumas pessoas,
elas não precisam nem te conhecer, na verdade. Você pode eleger alguns tutores e aprender muito com eles.
Consuma conteúdo dessas pessoas. Minha sugestão: conheça a plataforma meusucesso.com&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;As pessoas ricas gostam de se promover. As pessoas de mentalidade pobre não apreciam vendas nem autopromoção.&lt;/strong&gt;
Me identifico muito com este item. Caramba! Eu nunca fui vendedor!
Percebi que nunca gostei de vender e o livro me mostrou que eu tinha uma imagem de que quem vende é chato ou enganador.
Puro preconceito meu.
Acabei descobrindo que se eu acredito no que eu faço eu devo querer que meu produto ou serviço
chegue ao maior número de pessoas e não é errado cobrar por isso.
Se eu posso ajudar, não é justo privar as pessoas da minha solução para os problemas delas.
E vender é uma forma de manter o negócio sustentável.
Se você busca a sustentabilidade do negócio ao invés de "apenas lucrar", você está no caminho certo.
É importante compreender a diferença entre &lt;strong&gt;ambição&lt;/strong&gt; e &lt;em&gt;ganância&lt;/em&gt; .
Devemos ter &lt;strong&gt;ambição&lt;/strong&gt; por ajudar o maior número de pessoas com o nosso negócio!
Ganância, a "visão cega" por apenas dinheiro, é ruim.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;As pessoas ricas são maiores do que os seus problemas.
As pessoas de mentalidade pobre são menores dos que os seus problemas.&lt;/strong&gt;
Este arquivo de riqueza é apenas uma questão de foco. O seu foco não deve estar no tamanho do problema,
mas sim na sua capacidade de superá-lo.
O mesmo problema pode ter tamanhos diferentes para pessoas diferentes.
Às vezes o problema que nós achamos quase impossível de ser superado,
para uma pessoa que tenha a mentalidade maior que este problema, ele passa a ser apenas um probleminha,
e para outras pessoas em um nível maior ainda, esse deixa até de ser um problema e passa a ser
um mero item a ser resolvido no dia-a-dia, como escovar os dentes, ou dirigir.
Todos nós temos a capacidade de sermos maiores que nossos problemas,
só precisamos focalizar essa capacidade ao invés dos problemas.
Uma frase que me chamou atenção neste ponto do livro: &lt;strong&gt;a sua riqueza cresce na mesma medida que você.&lt;/strong&gt;
Então, se conseguimos resolver grande problemas, significa que estamos maiores que eles e, consequentemente,
a riqueza acompanhará este crescimento.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;As pessoas ricas são excelentes recebedoras. As pessoas de mentalidade pobre são péssimas recebedoras.&lt;/strong&gt;
Junto com o arquivo de riqueza número 8, este aqui também me fez refletir bastante a forma como considerava meus trabalhos.
Eu nunca acho que gero o valor necessário pela recompensa que recebo.
Eu sou péssimo pra colocar preço no meu trabalho, serviço ou produto.
Enfim, o fato é que temos que aceitar as recompensas, nos considerarmos merecedores de tudo que conquistarmos e,
principalmente, devemos estarmos &lt;strong&gt;dispostos&lt;/strong&gt; a receber tudo o que chegar até nós.
Uma frase que me chamou a atenção neste tópico é: &lt;em&gt;"aquele que não se dispõe a receber “rouba” quem quer lhe dar algo.
Recusar-se a receber é negar ao outro a alegria e o prazer da doação, é fazê-lo infeliz."&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;As pessoas ricas preferem ser remuneradas por seus resultados.
As pessoas de mentalidade pobre preferem ser remuneradas pelo tempo que despendem.&lt;/strong&gt;
Esse princípio eu já aprendi faz tempo.
Odeio vender meu tempo! Por isso trabalho com gosto fora do horário "normal"
pra construir negócios que me sustentem. Estes são totalmente proporcionais ao rendimento do meu esforço,
não ao tempo que gasto. Sobre este assunto indico fortemente a leitura de outro livro: &lt;strong&gt;
&lt;a target="_blank" href="https://www.amazon.com.br/gp/product/8550801488/ref=as_li_tl?ie=UTF8&amp;camp=1789&amp;creative=9325&amp;creativeASIN=8550801488&amp;linkCode=as2&amp;tag=gustafurta-20&amp;linkId=334479fe6685ee7dce781e85f3a62515"&gt;Pai Rico, Pai Pobre&lt;/a&gt;&lt;img src="//ir-br.amazon-adsystem.com/e/ir?t=gustafurta-20&amp;l=am2&amp;o=33&amp;a=8550801488" width="1" height="1" border="0" alt="" style="border:none !important; margin:0px !important;" /&gt;
&lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;As pessoas ricas pensam: "Posso ter as duas coisas"
As pessoas de mentalidade pobre pensam: "Posso ter uma coisa ou outra"&lt;/strong&gt;
Muitas pessoas pensam que enriquecer exclui outras coisas da vida, como
felicidade, saúde, convivência com entes queridos, etc.
As pessoas ricas acredita ser possível ter tudo isso e também enriquecer.
Uma coisa não exclui a outra!&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;As pessoas ricas focalizam seu patrimônio líquido.
As pessoas de mentalidade pobre focalizam o seu rendimento mensal.&lt;/strong&gt;
A mentalidade pobre acha que rico é quem ganha bem, tem bons rendimentos.
Mas a mente milionária acredita que o mais importante é o patrimônio líquido,
que é construído com 4 pilares: aumentar os seus rendimentos, engordar a sua poupança,
elevar o retorno dos seus investimentos e diminuir os gastos pessoais , simplificando o seu estilo de vida.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;As pessoas ricas administram bem o seu dinheiro.
As pessoas de mentalidade pobre administram mal o seu dinheiro.&lt;/strong&gt;
Simples, só enriqueceremos se administrarmos bem o nosso dinheiro,
principalmente se não estamos tendo muito dinheiro pra ser administrado.
Duas frases interessantes que tirei desse tópico são:
&lt;em&gt;“Você não terá mais até provar que é capaz de lidar com o que já possui.”&lt;/em&gt; e
&lt;em&gt;"o hábito de administrar o dinheiro é mais importante do que a quantidade de dinheiro que você tem."&lt;/em&gt;
Por fim, não é necessário ter muito dinheiro para comecar a administrar. Se você tem 1 real, admnistre-o.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;As pessoas ricas põem o seu dinheiro para dar duro para elas.
As pessoas de mentalidade pobre dão duro pelo seu dinheiro.&lt;/strong&gt;
É fácil ver isso. A maioria das pessoas ralam a vida toda e vivem devendo,
gastam mais do que ganham, independente da quantidade.
Os ricos, trabalham duro, mas invés de torrar o suado dinheiro, eles investem para não precisar trabalhar no futuro.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;As pessoas ricas agem apesar do medo. As pessoas de mentalidade pobre deixam-se paralisar pelo medo.&lt;/strong&gt;
Esse arquivo de riqueza mostra o quanto é importante não deixar que os nossos medos nos dominem.
As pessoas ricas também têm medos, mas elas os enfrenta e agem mesmo assim.
Achei interessante a parte que diz que somos do tamanho do nossa zona de conforto.
E que precisamos estar o tempo todo expandindo ela. Ou seja, indo para a zona de desconforto.
Estar na zona de desconforto é estar crescendo, expandindo a zona de conforto.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;As pessoas ricas aprendem e se aprimoram o tempo todo.
As pessoas de mentalidade pobre acreditam que já sabem tudo.&lt;/strong&gt;
Isso é básico. Temos que aprender e nos aprimorar o tempo todo e aprender com quem é bom no assunto.
Com quem está onde você quer chegar. Mesmo que pareça impossível você chegar lá.
Gostei dessa frase: "Todo mestre já foi um desastre." Não importa se você não sabe nada de um assunto.
Se você se dedicar, sair da sua zona de conforto e estudar, você consegue qualquer coisa.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Cada &lt;em&gt;arquivo de riqueza&lt;/em&gt; apresenta a forma rica de pensar e expõe a forma pobre.
Se você identificar que pensa como pobre, crie estratégias para aniquilar esse arquivo ruim de dinheiro
e instalar na sua mente o &lt;strong&gt;arquivo de riqueza&lt;/strong&gt; que é como os ricos pensam.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Minhas considerações finais&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Eu gostei muito de ler este livro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Embora a linguagem do autor seja bastante de auto-ajuda, com declarações e afirmações em voz alta, etc.
Gostei bastante do conteúdo do livro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As decisões que tomamos automaticamente no nosso subconsciente estão diretamente relacionadas
com o que está enraizado na nossa mente e não percebemos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acordar animado ou não para trabalhar, decidir comprar ou não alguma coisa que não contribui para alcançarmos o nosso objetivo
são exemplos de decisões que tomamos automaticamente no nosso interior, sem pensar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E essas decisões são fortes!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nada segura uma mulher querendo comprar uma bolsa que combina com o sapato que ela comprou a uma semana.
Mesmo que ela já esteja endividada até o pescoço!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Concordo com o autor que mudar a mente é o primeiro passo para mudar a realidade financeira que vivemos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ficou interessado na leitura deste livro?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Você pode comprá-lo no site da amazon no link abaixo:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;iframe style="width:120px;height:240px;" marginwidth="0" marginheight="0" scrolling="no" frameborder="0" src="//ws-na.amazon-adsystem.com/widgets/q?ServiceVersion=20070822&amp;OneJS=1&amp;Operation=GetAdHtml&amp;MarketPlace=BR&amp;source=ac&amp;ref=tf_til&amp;ad_type=product_link&amp;tracking_id=gustafurta-20&amp;marketplace=amazon&amp;region=BR&amp;placement=8575422391&amp;asins=8575422391&amp;linkId=a8b398ace9e0c7bad005fc18226e1047&amp;show_border=false&amp;link_opens_in_new_window=false&amp;price_color=333333&amp;title_color=0066C0&amp;bg_color=FFFFFF"&gt;
&lt;/iframe&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Boa leitura!&lt;/p&gt;</summary><category term="O que leio"></category></entry><entry><title>Livro 1808 de Laurentino Gomes</title><link href="http://gustavofurtado.com.br/livro-1808-de-laurentino-gomes/" rel="alternate"></link><published>2016-09-22T00:00:00-03:00</published><updated>2016-09-22T00:00:00-03:00</updated><author><name>Gustavo Furtado de Oliveira Alves</name></author><id>tag:gustavofurtado.com.br,2016-09-22:livro-1808-de-laurentino-gomes/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Eu nunca fui fã de história. Odiava ter que decorar datas para as provas
da escola. Tenho o mesmo sentimento pela tabela periódica dos elementos
químicos, mas deixa pra lá ...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recentemente li o livro 1808, de Laurentino Gomes. Nunca tive a intenção
de ler este livro, só comprei porque estava sendo oferecido por um preço
muito, mas muito baixo na Amazon, e gostei da descrição do livro.
Comprei pelo Kindle e comecei a ler de curiosidade, mas confesso que me
surpreendi. Não consegui parar de ler até chegar ao fim do livro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.amazon.com.br/gp/product/8525057517/ref=as_li_tl?ie=UTF8&amp;amp;camp=1789&amp;amp;creative=9325&amp;amp;creativeASIN=8525057517&amp;amp;linkCode=as2&amp;amp;tag=gustafurta-20&amp;amp;linkId=ZL4IHPQGSYBHO4JW"&gt;&lt;img alt="Promessa" src="/images/posts/1808_di_Laurentino_Gomes.jpg" style="float: right; width: 280px; padding: 10px;" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"1808" conta os acontecimentos da época da vinda da família real
portuguesa para o Brasil, mostrando a situação política e econômica de
Portugal e Brasil. Tem muita curiosidade sobre os costumes e hábitos da
época e destaca a personalidade de cada personagem, como o medo de
tempestades e trovoadas de Dom João VI.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Num momento em que as tropas de Napoleão ganhavam quase todas as batalhas.
A família real e grande parte da nobreza saíram correndo de Portugal por medo
das tropas de Napoleão que se aproximavam. Mal sabiam que os soldados chegariam
muito enfraquecidos à Lisboa e poderiam ser derrotados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O livro explica com uma linguagem simples os diferentes contextos e pontos de vista
dos acontecimentos que sucederam no período antes da fuga e durante a permanência
da família real aqui no Brasil.
Descobri até quem foi Cruz Cabugá, que deu nome a uma das principais Avenidas de Recife.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O autor fez um trabalho de pesquisa histórica admirável e na minha opinião,
1808 deveria ser lido por todos que queiram conhecer um pouco da origem do
povo brasileiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ficou interessado na leitura deste livro?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Você pode comprá-lo no link abaixo:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;iframe style="width:120px;height:240px;" marginwidth="0" marginheight="0" scrolling="no" frameborder="0" src="//ws-na.amazon-adsystem.com/widgets/q?ServiceVersion=20070822&amp;OneJS=1&amp;Operation=GetAdHtml&amp;MarketPlace=BR&amp;source=ac&amp;ref=tf_til&amp;ad_type=product_link&amp;tracking_id=gustafurta-20&amp;marketplace=amazon&amp;region=BR&amp;placement=8525057517&amp;asins=8525057517&amp;linkId=ZAHE3JTN23JB5KKX&amp;show_border=true&amp;link_opens_in_new_window=true"&gt;
&lt;/iframe&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A leitura vale a pena.&lt;/p&gt;</summary><category term="O que leio"></category></entry><entry><title>Perseguindo a excelência</title><link href="http://gustavofurtado.com.br/perseguindo-a-excelencia/" rel="alternate"></link><published>2016-03-02T00:00:00-03:00</published><updated>2016-03-02T00:00:00-03:00</updated><author><name>Gustavo Furtado de Oliveira Alves</name></author><id>tag:gustavofurtado.com.br,2016-03-02:perseguindo-a-excelencia/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Todo mundo pode ser bom em algo. Muitas vezes o que falta nas pessoas é
dedicação direcionada ao lugar certo. Todo mundo pode ter sucesso em
qualquer função, carreira ou atividade se perseguir a excelência com
mais empenho do que seus concorrentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Perseguir a excelência é aplicar os seus maiores esforços para que o seu
trabalho entregue a maior quantidade de valor possível. Você alcança a
excelência quando o valor que você entrega é igual ou maior que qualquer
outro no mercado no seu segmento de atuação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Onde vou aplicar o meu melhor esforço hoje?&lt;/p&gt;</summary><category term="O que penso"></category><category term="O que faço"></category></entry><entry><title>Estamos suicidando-nos a nós mesmos!</title><link href="http://gustavofurtado.com.br/estamos-suicidando-nos-a-nos-mesmos/" rel="alternate"></link><published>2016-01-29T00:00:00-02:00</published><updated>2016-01-29T00:00:00-02:00</updated><author><name>Gustavo Furtado de Oliveira Alves</name></author><id>tag:gustavofurtado.com.br,2016-01-29:estamos-suicidando-nos-a-nos-mesmos/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Quando o sistema econômico que conhecemos foi desenvolvido, tudo parecia infinito. Ouro, diamante, carvão e todo tipo de minério, posteriormente petróleo também. A revolução industrial nasceu muito antes de conhecermos o quão pequeno nós somos no ponto do universo em que estamos localizados. Se formos pensar bem, hoje nós continuamos seguindo a mesma ideia de recursos infinitos daquela época ignorante, mesmo sabendo hoje que estes recursos que usamos são finitos. E isso pode custar caro para a humanidade!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não digo isso a você que economiza água no banho pensando que está ajudando o planeta. A água voltará em forma de chuva, muito mais do que os minérios se renovarão. Também não digo a você que acha que no futuro vamos mudar as nossas fontes de energia para manter nossa matriz energética. Quero provocar-te à refletir sobre a exploração perigosa que nosso planeta está submetido agora a favor do lucro de grandes empresas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por que ainda usamos petróleo para andar de carro? Por que ainda usamos usinas termoelétricas em nosso país (atenção para a bandeira vermelha que o governo tá mudando para rosa na sua conta de luz)? Por que ainda estamos destruindo o nosso planeta consumindo os recursos que são finitos mais rápido? Será que vamos ver uma extinção do petróleo? Por pura ganancia de grandes corporações?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Você sabia que a energia solar que bate na terra em poucas horas é suficiente para manter a energia elétrica consumida em todo o planeta terra por UM ANO! Os ventos gerados pelas marés, que podem gerar energia elétrica através da eólica, são criados à partir da força mais natural do cosmos que conhecemos (por Newton), a gravidade! Isso para exemplificar duas formas de energias mais simples e sustentáveis que a humanidade conhece. Por que pagamos tão caro pela conta de luz? Por que ainda usamos carros movidos à petróleo?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por conta dos motores a combustão dos nossos carros, estamos destruindo a nossa camada de ozônio, que é a única proteção que temos contra a radiação cósmica externa ao nosso planeta, capaz de extinguir a maioria da vida na terra. Por que nós ainda damos partida no motor do nosso carro que é letal à humanidade?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gostaria de te chamar a atenção para optar pela energia sustentável ao invés daquela que pode extinguir a raça humana e mais uma penca de outras espécias da terra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se a maioria de nós (humanos) decidíssemos gastar um pouco mais com energia sustentável, nosso planeta poderia ter chance de salvar a vida humana, não apenas fazer um backupzinho dela em Marte. Será que por conta do lucro de alguns magnatas a nossa especie está condenada à extinção? Estaríamos &lt;strong&gt;suicidando-nos à nós mesmos&lt;/strong&gt;?&lt;/p&gt;</summary><category term="O que penso"></category></entry><entry><title>Por que a gente não aprende ciência direito?</title><link href="http://gustavofurtado.com.br/mais-uma-critica-ao-nosso-sistema-de-ensino/" rel="alternate"></link><published>2016-01-17T00:00:00-02:00</published><updated>2016-01-17T00:00:00-02:00</updated><author><name>Gustavo Furtado de Oliveira Alves</name></author><id>tag:gustavofurtado.com.br,2016-01-17:mais-uma-critica-ao-nosso-sistema-de-ensino/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Uma das ciências que mais gosto de aprender nas horas vagas hoje em dia é a astronomia,
principalmente depois que estudei um pouco mais sobre isso no meu
mestrado. Fico fascinado com tudo que existe no universo. Mas
infelizmente astronomia não é um assunto de se conversar com a maioria
das pessoas. Embora seja uma das frentes de estudo científico que mais
trouxe evoluções tecnológicas nos últimos séculos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O sentimento que tive enquanto dava meus primeiros passos no estudo de
astronomia é o mesmo que tenho sobre programação. Por que isso não
é ensinado da forma como deveria nas escolas? Talvez seja uma coisa
pessoal, mas penso que uma das áreas da ciência que mais trouxe evolução
para a humanidade nos últimos séculos e que poderia trazer muito mais
evolução se fosse mais acessível, é tratada apenas como umas quatro ou
cinco aulinhas da disciplina "ciências" nas nossas escolas. Porque será que
outros países são mil vezes mais avançados tecnologicamente do que o
Brasil?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aprender ciência é muito mais do que o que a gente aprende no sistema de
ensino a que fomos submetidos. Você, por um acaso, aplica o método
científico no dia-a-dia? Aliás, &lt;strong&gt;você sabe o que é o método
científico&lt;/strong&gt;? Por que a gente estuda "ciência" durante anos na escola e
sai da escola sem saber aplicar o método científico? Caramba! O método
científico é o grande responsável por toda essa tecnologia que temos
hoje! Por que nós não aprendemos a aplicar o método científico enquanto
estudamos "ciência" na escola?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ah! É muito importante dizer que não estou culpando professores nem
escolas aqui. Estudei em escola pública no ensino fundamental e tive
excelentes professores que guardo até hoje na memória, também tive a
oportunidade de estudar numa excelente escola particular com bolsa
durante o ensino médio e técnico, também com excelentes professores bem
intencionados. Mas infelizmente fui aprender a aplicar o método
científico fora da escola.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sei também que nem todas as escolas, professores e alunos são iguais.
Talvez eu tenha deixado algum ensinamento importante passar
despercebido. Mas observo que durante anos de estudos nas escolas,
coisas importantes são deixadas de lado para dar lugar a ensino de
ideologias que não condiz com os valores que a maioria dos pais deseja
para os seus filhos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por que ensinar criança de ensino fundamental a fazer sexo e não
ensiná-la lógica de programação? Porque ensinar o que menino beijar menino é certo ao
invés de ensinar o que é uma elipse, que aliás, é movimento mais básico
de todos os corpos em movimento no espaço?! Elipse é tão simples quanto outras
formas geométricas que aprendemos no ensino básico como circulo (que é
uma elipse), quadrado, triângulo...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para muita gente gravidade é só a força que faz a maçã cair da árvore! A
maioria das pessoas não sabe que, se derem um tiro horizontal na
velocidade certa em cima do monte Everest a bala nunca vai cair! Aliás
sai da frente porque ela vai te acertar na sua nuca! (rs)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A minha mensagem neste post é o seguinte: Não confie no sistema de
ensino do seu país! Qualquer que seja o país! Se você não aprender e não
ensinar os seus filhos a serem críticos, você estará apenas sendo
manipulado junto com a grande massa da população que só faz cagada nas
urnas eleitorais!&lt;/p&gt;</summary><category term="O que faço"></category><category term="O que penso"></category></entry><entry><title>Levanta a mão e pegue uma ideia</title><link href="http://gustavofurtado.com.br/levanta-a-mao-e-pegue-uma-ideia/" rel="alternate"></link><published>2016-01-08T00:00:00-02:00</published><updated>2016-01-08T00:00:00-02:00</updated><author><name>Gustavo Furtado de Oliveira Alves</name></author><id>tag:gustavofurtado.com.br,2016-01-08:levanta-a-mao-e-pegue-uma-ideia/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Muita gente acha que empreender é ter uma grande ideia para se tornar o
novo Zuckerberg. Esqueça esse pensamento, empreender é muito mais
trabalho do que ideia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ideia, você levanta a mão e pega uma. A força de vontade de fazer
acontecer é o que faz um empreendedor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Claro que trabalhar duro na ideia errada também não adianta nada, por
isso você deve escolher a melhor ideia para este momento da sua vida.
Você não vai achar água (ou petróleo, ouro, diamante) cavando no lugar
errado. Mas também não encontrará a riqueza apenas encontrando o lugar a
ser cavado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quer ter sucesso? Levanta a mão, pega a sua &lt;strong&gt;melhor&lt;/strong&gt; ideia e dê o seu
melhor para realizá-la.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Murilo Gun costuma dizer que empreendedorismo é 1% inspiração 99%
transpiração. Concordo muito!&lt;/p&gt;</summary><category term="O que ouço"></category></entry><entry><title>Podcast Geração de Valor (GVCast)</title><link href="http://gustavofurtado.com.br/podcast-geracao-de-valor-gvcast/" rel="alternate"></link><published>2016-01-06T00:00:00-02:00</published><updated>2016-01-06T00:00:00-02:00</updated><author><name>Gustavo Furtado de Oliveira Alves</name></author><id>tag:gustavofurtado.com.br,2016-01-06:podcast-geracao-de-valor-gvcast/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Umas das grandes referências que tenho de empreendedorismo é o Flávio
Augusto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A história do cara é fantástica, não vou me alongar aqui, pois você encontra
facilmente nos conteúdos que ele pública diariamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele fundou a escola de Inglês Wiseup, vendeu a empresa, e hoje ele é dono do clube de futebol americando Orlando City.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enfim, a alguns anos ele compartilha o mindset milionário dele através das
redes sociais no projeto &lt;a href="https://www.facebook.com/GeracaodeValor"&gt;&lt;strong&gt;Geração de Valor&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.
Agora o Geração de Valor também pública conteúdo no formato de podcasts: o
&lt;a href="http://geracaodevalor.com/gvcast/"&gt;&lt;strong&gt;GVCAST&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toda sexta-feira tem um podcast novo e eu ouço todos!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se você pensa em empreender o &lt;a href="http://geracaodevalor.com/gvcast/"&gt;GVCAST&lt;/a&gt; é uma das
coisas que você tem que ouvir. O conteúdo é muito bom.&lt;/p&gt;</summary><category term="O que ouço"></category></entry><entry><title>Que tal fazer exercícios físicos e ganhar milhas?</title><link href="http://gustavofurtado.com.br/que-tal-fazer-exercicios-fisicos-e-ganhar-milhas/" rel="alternate"></link><published>2016-01-02T00:00:00-02:00</published><updated>2016-01-02T00:00:00-02:00</updated><author><name>Gustavo Furtado de Oliveira alves</name></author><id>tag:gustavofurtado.com.br,2016-01-02:que-tal-fazer-exercicios-fisicos-e-ganhar-milhas/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Já pensou ficar mais saudável fazendo exercícios físicos e de quebra ganhar pontos em programas de fidelidade que podem ser trocados por viagens, hospedagens, produtos e serviços?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa é a proposta da startup de tecnologia &lt;strong&gt;&lt;a href="http://movamais.com/?convite=1oRC9fhnFE"&gt;Mova Mais&lt;/a&gt;.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Funciona assim:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Você faz exercícios&lt;/strong&gt;. Atualmente são considerados apenas exercícios realizados em ambiente externo, que possam ser monitorados por GPS. Os exercícios que se encaixa no programa são caminhada, corrida e ciclismo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usa aplicativos de monitoramento&lt;/strong&gt;. Para participar do &lt;strong&gt;Mova Mais&lt;/strong&gt; e ganhar ponto fazendo exercícios você precisa monitorar o seu com um dos seguintes aplicativos: Strava, RunKeeper ou MapMyRun.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;O Mova Mais contabiliza os seus créditos&lt;/strong&gt;. Você vai fazendo exercícios físicos e acumulando pontos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Você transfere os pontos para o programa de fidelidade&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Você só precisa se &lt;a href="http://movamais.com/?convite=1oRC9fhnFE"&gt;cadastrar gratuitamente no site da Mova Mais&lt;/a&gt;, escolher o aplicativo que vai usar para o monitoramento (RunKeeper, Strava ou MapMyRun) e fazer os exercícios físico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste mês de Janeiro, A Mova Mais quer impulsionar a prática de atividades físicas e consolidar hábitos saudáveis no Ano Novo. Para isso eles vão dar &lt;strong&gt;pontos em dobro&lt;/strong&gt; para quem manter a rotina de exercícios do dia 4 ao dia 31 de janeiro. Além disso quem fizer o combo de exercícios do dia 4 ao dia 8 de janeiro já vai ganhar 500 pontos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esse era o incentivo que faltava para você criar vergonha na cara e ter uma vida mais saudável.&lt;/p&gt;</summary><category term="O que faço"></category></entry><entry><title>Ideias para cumprir as promessas de ano novo</title><link href="http://gustavofurtado.com.br/ideias-para-cumprir-promessas-de-ano-novo/" rel="alternate"></link><published>2015-12-31T00:00:00-02:00</published><updated>2015-12-31T00:00:00-02:00</updated><author><name>Gustavo Furtado de Oliveira Alves</name></author><id>tag:gustavofurtado.com.br,2015-12-31:ideias-para-cumprir-promessas-de-ano-novo/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Todo final/começo de ano é a mesma coisa, todo mundo faz as suas
promessas para o ano que está por vir.  Já virou clichê fazer promessas
nesta época. Mas não adianta nada fazer a promessa de 2015 pra 2016 e
chegar no reveillon 2016 para 2017 e estar com a LISTA de promessas em
20% cumprida (como os nossos governantes).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Promessa" src="/images/posts/promessa.png" style="float: right; width: 320px; height: 306px; padding: 10px;" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Infelizmente essa é a realidade, não é? Você cumpre as suas promessas de
final/começo de ano? Na verdade eu sou otimista pra colocar
"final/começo" de ano, porque muita gente já esquece dessas promessaws
logo na virada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ah! Esse ano vou emagrecer! Esse ano vou fazer aquela pós-graduação!
Esse ano vou aprender a tocar contra-baixo! Esse ano vou aprender
inglês!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aí vem a pergunta mais: Como cumprir as promessas? Você pensou no plano
pra cumprir essas promessas?&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Seja lento na promessa e rápido no desempenho&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Não faça tantas promessas, lembre-se que você DEVE cumpri-las! Há um
provérbio chinês que diz: &lt;strong&gt;Seja lento na promessa e rápido no
desempenho.&lt;/strong&gt; Se a sua lista de promessas tá passando de 3 itens, você
já está prometendo muito! Isso é sério, quanto menos objetivos você
tiver, mais focado neles você será.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agora que você já sabe que deve ter poucos objetivos para atingir neste
ano que começa, não pense pequeno neles, embora deva ter os pés no chão,
pense grande! Sim, coloque a mão na sua consciência e perceba a sua
capacidade, identifique no máximo 3 objetivos que você tenha a
capacidade de atingir, por maior que sejam, se você tem a capacidade de
alcançá-los: sonhe! Seja realista, mas não deixe de sonhar!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Escreva as três promessas num papel.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Como atingir os objetivos do ano que começa?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Com os objetivos identificados agora precisamos traçar um plano de
ataque e persegui-lo com sangue nos olhos!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se você conseguiu identificar 3 objetivos para este ano e está convicto
em cumçar os seus objetivos. É o mínimo que você pode fazer!&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Envie e-mails para você no futuro&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Outra ideia é utilizar algum serviço de lembretes para te incentivar a
atingir os seus objetivos, tenho uma sugestão para isso: Tem um site em
que você pode programar envios de e-mails para você mesmo, chama-se
&lt;code&gt;FutureME &amp;lt;http://www.futureme.org/&amp;gt;&lt;/code&gt;__. Lá você pode programar
mensagens para enviar para você mesmo durante o ano, é uma boa forma de
se incentivar a cumprir as suas promessas. Digo isso porque nós não
estamos com o mesmo desejo de crescimento durante todos os dias do ano e
isso é uma ótima forma de levantar a sua autoestima nos momentos de
desânimo. Planeje isso!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ah! Uma coisa muito importante eu já ia esquecendo! Envie um e-mail para
você no futuro (pode ser utilizando
o  &lt;code&gt;FutureME &amp;lt;http://www.futureme.org/&amp;gt;&lt;/code&gt;__) para te lembrar de
comemorar as suas conquistas!&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Crie o hábito de fazer planos diários&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Um dos melhores hábitos que você pode adquirir é planejar o seu dia.
Faça desta a primeira tarefa do seu dia. Olhe para os seus objetivos e o
planejamento global e planeje o seu dia. Esforce-se para cumprir este
planejamento ao longo do dia. No dia seguinte faça a mesma coisa.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Compartilhe com seus verdadeiros amigos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Compartilhe as suas promessas com seus verdadeiros amigos. Contar os
seus objetivos a amigos é uma das melhores formas de te ajudar a
comprometer-se com os resultados. Peça para o seu amigo te cobrar
evolução.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele vai parecer chato algumas vezes, mas se for amigo mesmo ele vai
continuar te incentivando, cobrando resultados, e te ajudando a cumprir
os seus sonhos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Feliz 2016!!! Que seja um ano de grandes realizações.&lt;/p&gt;</summary><category term="O que faço"></category></entry><entry><title>Meu primeiro hangout</title><link href="http://gustavofurtado.com.br/meu-primeiro-hangout/" rel="alternate"></link><published>2015-12-14T00:00:00-02:00</published><updated>2015-12-14T00:00:00-02:00</updated><author><name>Gustavo Furtado de Oliveira Alves</name></author><id>tag:gustavofurtado.com.br,2015-12-14:meu-primeiro-hangout/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Quinta-feira passada eu fiz uma palestra online gratuita (webnário ou seminário online), usando uma ferramenta do google chamada Hangout.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como eu nunca tinha feito uma palestra online antes eu fiquei um pouco ansioso antes, mas depois que acabou eu fiquei muito feliz pois considerei o resultado bom.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por ser o primeiro, aconteceram alguns pontos negativos que listo abaixo.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Achei o audio um pouco ruim, enquanto eu falava ficava um barulho agudo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vícios de linguagem. A gente só descobre vícios de linguagem quando se ouve. Depois que eu assisti à palestra eu percebi que falo muito “Né?” e “Outra coisa interessante”.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Eu não escrevi um roteiro. Eu segui a minha cabeça, mas senti falta de um lugar para olhar e saber exatamente as próximas coisas que falaria. Tem que estar preparado.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Deixei os comentários do facebook atualizando automaticamente para sempre aparecer os novos comentários, mas isso acabou atrapalhando a pessoa que estava escrevendo.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Aprendi muito com essa nova experiência e pretendo fazer muitos outros hangouts. Agora quero corrigir os pontos negativos do primeiro hangout para fazer melhor das próximas vezes. Acredito que com o tempo vou ficar craque nisso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Deixei um replay do hangout na mesma página. Quem quiser assistir esse é o link:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="http://www.dicasdeprogramacao.com.br/minicurso-logica-de-programacao/webnario-ao-vivo-por-que-todos-deveriam-aprender-programacao/" target="_blank"&gt;&amp;gt;&amp;gt; Clique AQUI para assistir o replay.&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem quiser mandar ideias de assuntos para os próximos hangouts, fique a vontade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ah! quem quiser se inscrever no meu minicurso GRATUITO de lógica de programação, basta acessar o link abaixo e cadastrar o e-mail. As aulas são enviadas automaticamente para o e-mail cadastrado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="http://www.dicasdeprogramacao.com.br/minicurso-logica-de-programacao/" target="_blank"&gt;&amp;gt;&amp;gt; Quero me inscrever no minicurso GRATUITO de lógica de programação&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="O que faço"></category></entry><entry><title>Eu vou te ensinar programação!</title><link href="http://gustavofurtado.com.br/eu-vou-te-ensinar-programacao/" rel="alternate"></link><published>2015-12-08T00:00:00-02:00</published><updated>2015-12-08T00:00:00-02:00</updated><author><name>Gustavo Furtado de Oliveira Alves</name></author><id>tag:gustavofurtado.com.br,2015-12-08:eu-vou-te-ensinar-programacao/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Programação é uma disciplina que faz parte da nova alfabetização. Assim como ler e escrever, agora você precisa aprender a programar. Mas pode ficar tranquilo. É fácil!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pensando em te ajudar eu acabei de criar um minicurso &lt;strong&gt;gratuito&lt;/strong&gt; de lógica de programação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="http://bit.ly/1HVkbHt"&gt;&amp;gt;&amp;gt; Quero me inscrever neste Minicurso!&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Através de 10 aulas que você vai receber por e-mail, eu vou te ensinar os princípios básicos da lógica de programação. A cada aula você será desafiado. E eu vou enviar as soluções para o seu e-mail.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No final do curso você será capaz de partir para qualquer linguagem de programação profissional que quiser e entrar de vez neste mercado que tanto cresce na atualidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bom, não vou ficar falando aqui dos benefícios de aprender programação, se inscreve no minicurso que é GRATUITO e você vai entender na primeira aula que você PRECISA aprender programação URGENTEMENTE!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="http://bit.ly/1HVkbHt"&gt;&amp;gt;&amp;gt; Clique AQUI para se inscrever no minicurso gratuito de lógica de programação&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="O que faço"></category></entry><entry><title>Aprenda a desaprender</title><link href="http://gustavofurtado.com.br/aprenda-a-desaprender/" rel="alternate"></link><published>2015-12-07T00:00:00-02:00</published><updated>2015-12-07T00:00:00-02:00</updated><author><name>Gustavo Furtado de Oliveira Alves</name></author><id>tag:gustavofurtado.com.br,2015-12-07:aprenda-a-desaprender/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Eu costumava pensar que quanto mais eu aprendesse melhor. Até eu descobrir que tão importante quanto aprender é &lt;strong&gt;desaprender&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante toda a nossa vida nós aprendemos muitas coisas, tanto boas quanto ruins, certas e erradas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Talvez neste momento o que te impede de evoluir seja algo que você aprendeu. o seu modo de pensar é fruto do aprendizado de toda a sua vida, dos princípios enraizados em você.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas os seus princípios não são muito perceptíveis para você. Eles estão no seu subconsciente. Por isso é tão difícil alguém com princípios errados alcançar o sucesso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante toda a vida o nosso cérebro tenta economizar energia automatizando tudo o que pode. Conhecemos isso como &lt;strong&gt;hábitos&lt;/strong&gt;. Tudo que é repetitivo (tarefas, respostas, ações, pensamentos) o cérebro coloca no subconsciente para não gastar energia “pensando” para agir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não percebemos, mas muitas das nossas decisões são tomadas pelo subconsciente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se seus resultados não são bons, a origem disso pode estar dentro de você. Corrigir isso não é fácil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As vezes a gente acaba tendo o seguinte pensamento “pau que nasce torto, nunca se endireita” para algumas pessoas que julgamos “casos perdidos”. A nossa sorte é que somos humanos, não árvores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desentortar os hábitos de uma pessoa não é simples, qualquer fumante sabe disso. Mas é possível! Basta &lt;strong&gt;desaprender&lt;/strong&gt; as coisas ruins que já estão enraizadas no subconsciente e, o mais importante, &lt;strong&gt;substituí-las&lt;/strong&gt; por coisas boas, criando bons hábitos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Isso envolve muita persistência e disciplina, mas saiba de uma coisa:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Você tem o poder de endireitar a sua vida!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="O que penso"></category></entry><entry><title>Você tem poupança? Está perdendo dinheiro!</title><link href="http://gustavofurtado.com.br/voce-tem-poupanca-esta-perdendo-dinheiro/" rel="alternate"></link><published>2015-12-06T00:00:00-02:00</published><updated>2015-12-06T00:00:00-02:00</updated><author><name>Gustavo Furtado de Oliveira Alves</name></author><id>tag:gustavofurtado.com.br,2015-12-06:voce-tem-poupanca-esta-perdendo-dinheiro/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Muitas pessoas antigamente tinham o costume de guardar dinheiro embaixo do colchão. Esse costume ficou tão enraizado no brasileiro, que hoje muitos confundem “guardar dinheiro” com investimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Guardar dinheiro não é um hábito ruim, muito pelo contrário. Poupe! Todos os dias! Mas não confunda as coisas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Colocar dinheiro na poupança é o mesmo que colocar dinheiro em baixo do colchão! Você só guarda o dinheiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Muita gente acha que poupança é investimento porque ela “rende” todo mês. Doce ilusão!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos últimos anos a correção anual da poupança está em torno de 6%, mais ou menos 0,5% ao mês. Enquanto a correção da inflação (IPCA) está uns 9% atualmente. No longo prazo isso é uma fortuna dependendo do valor que você guardou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por causa da inflação, quanto mais tempo você deixa o seu dinheiro na poupança menos ele vale. Ou seja, mais dinheiro você PERDE, joga fora, queima!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E com essa crise que se aproxima, a inflação tende a subir ainda mais!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Guarde muito bem isso: &lt;strong&gt;Poupança não é investimento!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se você tem dinheiro na poupança, saiba que você apenas guardou o seu dinheiro. Você o colocou embaixo do colchão!&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;Então onde eu posso investir o meu dinheiro com segurança?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Um investimento simples, com tanta segurança quanto a poupança (talvez até mais seguro, né Collor?), é o investir no Tesouro Direto. Tem muitas outras formas de investimento bem melhores que a poupança, mas isso não é o foco deste post. Só quero que você abra os olhos e entenda que o poupança não é investimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É importante também tomar cuidado com o que o gerente do seu banco te oferece. O primeiro objetivo dele é te vender. Ele trabalha pro banco, não pra você! Cuidado!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O que você precisa fazer sempre é buscar &lt;strong&gt;conhecimento&lt;/strong&gt;. Sempre! Só assim você saberá distinguir um investimento bom de um mau. Talvez esse seja o melhor investimento da sua vida: Investir em você!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Invista em conhecimento!&lt;/strong&gt; Te garanto que rende mais que a poupança.&lt;/p&gt;</summary><category term="O que penso"></category></entry><entry><title>Você tem a vida que merece!</title><link href="http://gustavofurtado.com.br/voce-tem-a-vida-que-merece/" rel="alternate"></link><published>2015-12-05T00:00:00-02:00</published><updated>2015-12-05T00:00:00-02:00</updated><author><name>Gustavo Furtado de Oliveira Alves</name></author><id>tag:gustavofurtado.com.br,2015-12-05:voce-tem-a-vida-que-merece/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Essa frase é muito forte e você pode enxergá-la do jeito que quiser: como um insulto, uma sacudida de um amigo que quer te ver melhor ou com satisfação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Você é o único responsável pela posição que você se encontra hoje. Claro que existem fatores externos que podem ajudar ou atrapalhar, mas a responsabilidade de construir o seu futuro é única e exclusivamente sua, não terceirize isso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vida que você tem hoje é resultado do seu trabalho do passado. E a vida que você terá no futuro está sendo construída agora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para muitas pessoas a melhor coisa que pode acontecer na vida é ser demitido. E para outras tantas a pior coisa que pode acontecer na vida é ganhar na loteria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fatores externos podem enfraquecer ou potencializar o que está dentro de você.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mesmo que você esteja falido agora com 500 mil reais negativo, você pode ser um milionário daqui a 2 anos. O que você está fazendo para construir a sua vida futura?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Você pode dar um passo na direção do seu sonho neste momento se preparando para aproveitar as oportunidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Visualize a cena de alguém te falando essa frase num futuro próximo: &lt;strong&gt;Você tem a vida que merece!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como você gostaria de reagir? Com um sorriso? Com ira? Com tristeza?&lt;/p&gt;</summary><category term="O que penso"></category></entry><entry><title>Seja bom no essencial, programador</title><link href="http://gustavofurtado.com.br/seja-bom-no-essencial-programador/" rel="alternate"></link><published>2015-12-04T00:00:00-02:00</published><updated>2015-12-04T00:00:00-02:00</updated><author><name>Gustavo Furtado de Oliveira Alves</name></author><id>tag:gustavofurtado.com.br,2015-12-04:seja-bom-no-essencial-programador/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Tecnologia nova todo ano tem. A cada novo IPhone novas oportunidades surgem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Muitos iniciantes na carreira de programação, e eu já fui um deles, ficam preocupados com a linguagem do momento, o novo método pra desenvolver, a nova versão do framework X, etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sim, devemos estar antenados com as novidades, mas o que o iniciante em programação tem que se preocupar mesmo é em criar uma base sólida de conhecimentos para a carreira: estruturas de dados, lógica (não só de programação), design patterns, Orientação a Objetos, algoritmos clássicos como ordenação, otimização, etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tecnologias vão nascer e morrer, mas o seu conhecimento, principalmente nos conceitos, e a sua experiência vão manter você ativo durante toda a sua carreira.&lt;/p&gt;</summary><category term="O que faço"></category><category term="O que penso"></category></entry><entry><title>A crise: Perigo e oportunidade</title><link href="http://gustavofurtado.com.br/a-crise-perigo-e-oportunidade/" rel="alternate"></link><published>2015-12-03T00:00:00-02:00</published><updated>2015-12-03T00:00:00-02:00</updated><author><name>Gustavo Furtado de Oliveira Alves</name></author><id>tag:gustavofurtado.com.br,2015-12-03:a-crise-perigo-e-oportunidade/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Tudo bem que a palavra &lt;a href="http://veja.abril.com.br/blog/sobre-palavras/lendo-a-lenda/crise-perigo-oportunidade-e-papo-furado/"&gt;crise em português não tem origem chinesa&lt;/a&gt;. Essa reflexão ficou popular através do ex presidente Norte Americano John Kennedy, quando ele disse:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Quando escrita em Chinês, a palavra crise está composta de dois caracteres, um representa “perigo” e o outro representa “oportunidade”.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Pense na crise que o Brasil está entrando e veja com o olhar que quiser. Você pode enxergar como “perigo” ou como “oportunidade”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pra você o copo pode estar meio cheio, ou meio vazio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A crise está só começando e quem enxergar que esta é uma excelente &lt;strong&gt;oportunidade&lt;/strong&gt; para &lt;strong&gt;trabalhar&lt;/strong&gt; muito e aproveitar, estará rico num futuro próximo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A hora é de configurar o seu &lt;em&gt;mindset&lt;/em&gt; pra ir em busca do seu sonho!&lt;/p&gt;</summary><category term="O que penso"></category></entry></feed>