<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Gustavo Furtado de Oliveira Alves</title><link href="http://gustavofurtado.com.br/" rel="alternate"></link><link href="http://gustavofurtado.com.br/feeds/all.atom.xml" rel="self"></link><id>http://gustavofurtado.com.br/</id><updated>2016-09-22T00:00:00-03:00</updated><entry><title>Livro 1808 de Laurentino Gomes</title><link href="http://gustavofurtado.com.br/livro-1808-de-laurentino-gomes.html" rel="alternate"></link><published>2016-09-22T00:00:00-03:00</published><updated>2016-09-22T00:00:00-03:00</updated><author><name>Gustavo Furtado de Oliveira Alves</name></author><id>tag:gustavofurtado.com.br,2016-09-22:livro-1808-de-laurentino-gomes.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Eu nunca fui fã de história. Odiava ter que decorar datas para as provas
da escola. Tenho o mesmo sentimento pela tabela periódica dos elementos
químicos, mas deixa pra lá ...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recentemente li o livro 1808, de Laurentino Gomes. Nunca tive a intenção
de ler este livro, só comprei porque estava sendo oferecido por um preço
muito, mas muito baixo na Amazon, e gostei da descrição do livro.
Comprei pelo Kindle e comecei a ler de curiosidade, mas confesso que me
surpreendi. Não consegui parar de ler até chegar ao fim do livro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.amazon.com.br/gp/product/8525057517/ref=as_li_tl?ie=UTF8&amp;amp;camp=1789&amp;amp;creative=9325&amp;amp;creativeASIN=8525057517&amp;amp;linkCode=as2&amp;amp;tag=gustafurta-20&amp;amp;linkId=ZL4IHPQGSYBHO4JW"&gt;&lt;img alt="Promessa" src="/images/posts/1808_di_Laurentino_Gomes.jpg" style="float: left; width: 320px; padding: 10px;" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"1808" conta os acontecimentos da época da vinda da família real
portuguesa para o Brasil, mostrando a situação política e econômica de
Portugal e Brasil. Tem muita curiosidade sobre os costumes e hábitos da
época e destaca a personalidade de cada personagem, como o medo de
tempestades e trovoadas de Dom João VI.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Num momento em que as tropas de Napoleão ganhavam quase todas as batalhas.
A família real e grande parte da nobreza saíram correndo de Portugal por medo
das tropas de Napoleão que se aproximavam. Mal sabiam que os soldados chegariam
muito enfraquecidos à Lisboa e poderiam ser derrotados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O livro explica com uma linguagem simples os diferentes contextos e pontos de vista
dos acontecimentos que sucederam no período antes da fuga e durante a permanência
da família real aqui no Brasil.
Descobri até quem foi Cruz Cabugá, que deu nome a uma das principais Avenidas de Recife.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O autor fez um trabalho de pesquisa histórica admirável e na minha opinião,
1808 deveria ser lido por todos que queiram conhecer um pouco da origem do
povo brasileiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ficou interessado na leitura deste livro?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Você pode comprá-lo no link abaixo:&lt;/p&gt;
&lt;iframe style="width:120px;height:240px;" marginwidth="0" marginheight="0" scrolling="no" frameborder="0" src="//ws-na.amazon-adsystem.com/widgets/q?ServiceVersion=20070822&amp;OneJS=1&amp;Operation=GetAdHtml&amp;MarketPlace=BR&amp;source=ac&amp;ref=tf_til&amp;ad_type=product_link&amp;tracking_id=gustafurta-20&amp;marketplace=amazon&amp;region=BR&amp;placement=8525057517&amp;asins=8525057517&amp;linkId=ZAHE3JTN23JB5KKX&amp;show_border=true&amp;link_opens_in_new_window=true"&gt;
&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;A leitura vale a pena.&lt;/p&gt;</summary><category term="O que leio"></category></entry><entry><title>Perseguindo a excelência</title><link href="http://gustavofurtado.com.br/perseguindo-a-excelencia.html" rel="alternate"></link><published>2016-03-02T08:00:00-03:00</published><updated>2016-03-02T08:00:00-03:00</updated><author><name>Gustavo Furtado de Oliveira Alves</name></author><id>tag:gustavofurtado.com.br,2016-03-02:perseguindo-a-excelencia.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Todo mundo pode ser bom em algo. Muitas vezes o que falta nas pessoas é
dedicação direcionada ao lugar certo. Todo mundo pode ter sucesso em
qualquer função, carreira ou atividade se perseguir a excelência com
mais empenho do que seus concorrentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Perseguir a excelência é aplicar os seus maiores esforços para que o seu
trabalho entregue a maior quantidade de valor possível. Você alcança a
excelência quando o valor que você entrega é igual ou maior que qualquer
outro no mercado no seu segmento de atuação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Onde vou aplicar o meu melhor esforço hoje?&lt;/p&gt;</summary><category term="O que penso"></category><category term="O que faço"></category></entry><entry><title>Estamos suicidando-nos a nós mesmos!</title><link href="http://gustavofurtado.com.br/estamos-suicidando-nos-a-nos-mesmos.html" rel="alternate"></link><published>2016-01-29T21:31:00-02:00</published><updated>2016-01-29T21:31:00-02:00</updated><author><name>Gustavo Furtado de Oliveira Alves</name></author><id>tag:gustavofurtado.com.br,2016-01-29:estamos-suicidando-nos-a-nos-mesmos.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Quando o sistema econômico que conhecemos foi desenvolvido, tudo parecia infinito. Ouro, diamante, carvão e todo tipo de minério, posteriormente petróleo também. A revolução industrial nasceu muito antes de conhecermos o quão pequeno nós somos no ponto do universo em que estamos localizados. Se formos pensar bem, hoje nós continuamos seguindo a mesma ideia de recursos infinitos daquela época ignorante, mesmo sabendo hoje que estes recursos que usamos são finitos. E isso pode custar caro para a humanidade!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não digo isso a você que economiza água no banho pensando que está ajudando o planeta. A água voltará em forma de chuva, muito mais do que os minérios se renovarão. Também não digo a você que acha que no futuro vamos mudar as nossas fontes de energia para manter nossa matriz energética. Quero provocar-te à refletir sobre a exploração perigosa que nosso planeta está submetido agora a favor do lucro de grandes empresas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por que ainda usamos petróleo para andar de carro? Por que ainda usamos usinas termoelétricas em nosso país (atenção para a bandeira vermelha que o governo tá mudando para rosa na sua conta de luz)? Por que ainda estamos destruindo o nosso planeta consumindo os recursos que são finitos mais rápido? Será que vamos ver uma extinção do petróleo? Por pura ganancia de grandes corporações?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Você sabia que a energia solar que bate na terra em poucas horas é suficiente para manter a energia elétrica consumida em todo o planeta terra por UM ANO! Os ventos gerados pelas marés, que podem gerar energia elétrica através da eólica, são criados à partir da força mais natural do cosmos que conhecemos (por Newton), a gravidade! Isso para exemplificar duas formas de energias mais simples e sustentáveis que a humanidade conhece. Por que pagamos tão caro pela conta de luz? Por que ainda usamos carros movidos à petróleo?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por conta dos motores a combustão dos nossos carros, estamos destruindo a nossa camada de ozônio, que é a única proteção que temos contra a radiação cósmica externa ao nosso planeta, capaz de extinguir a maioria da vida na terra. Por que nós ainda damos partida no motor do nosso carro que é letal à humanidade?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gostaria de te chamar a atenção para optar pela energia sustentável ao invés daquela que pode extinguir a raça humana e mais uma penca de outras espécias da terra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se a maioria de nós (humanos) decidíssemos gastar um pouco mais com energia sustentável, nosso planeta poderia ter chance de salvar a vida humana, não apenas fazer um backupzinho dela em Marte. Será que por conta do lucro de alguns magnatas a nossa especie está condenada à extinção? Estaríamos &lt;strong&gt;suicidando-nos à nós mesmos&lt;/strong&gt;?&lt;/p&gt;</summary><category term="O que penso"></category></entry><entry><title>Por que a gente não aprende ciência direito?</title><link href="http://gustavofurtado.com.br/mais-uma-critica-ao-nosso-sistema-de-ensino.html" rel="alternate"></link><published>2016-01-17T15:15:00-02:00</published><updated>2016-01-17T15:15:00-02:00</updated><author><name>Gustavo Furtado de Oliveira Alves</name></author><id>tag:gustavofurtado.com.br,2016-01-17:mais-uma-critica-ao-nosso-sistema-de-ensino.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Uma das ciências que mais gosto de aprender nas horas vagas hoje em dia é a astronomia,
principalmente depois que estudei um pouco mais sobre isso no meu
mestrado. Fico fascinado com tudo que existe no universo. Mas
infelizmente astronomia não é um assunto de se conversar com a maioria
das pessoas. Embora seja uma das frentes de estudo científico que mais
trouxe evoluções tecnológicas nos últimos séculos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O sentimento que tive enquanto dava meus primeiros passos no estudo de
astronomia é o mesmo que tenho sobre programação. Por que isso não
é ensinado da forma como deveria nas escolas? Talvez seja uma coisa
pessoal, mas penso que uma das áreas da ciência que mais trouxe evolução
para a humanidade nos últimos séculos e que poderia trazer muito mais
evolução se fosse mais acessível, é tratada apenas como umas quatro ou
cinco aulinhas da disciplina "ciências" nas nossas escolas. Porque será que
outros países são mil vezes mais avançados tecnologicamente do que o
Brasil?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aprender ciência é muito mais do que o que a gente aprende no sistema de
ensino a que fomos submetidos. Você, por um acaso, aplica o método
científico no dia-a-dia? Aliás, &lt;strong&gt;você sabe o que é o método
científico&lt;/strong&gt;? Por que a gente estuda "ciência" durante anos na escola e
sai da escola sem saber aplicar o método científico? Caramba! O método
científico é o grande responsável por toda essa tecnologia que temos
hoje! Por que nós não aprendemos a aplicar o método científico enquanto
estudamos "ciência" na escola?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ah! É muito importante dizer que não estou culpando professores nem
escolas aqui. Estudei em escola pública no ensino fundamental e tive
excelentes professores que guardo até hoje na memória, também tive a
oportunidades de estudar numa excelente escola particular com bolsa
durante o ensino médio e técnico, também com excelentes professores bem
intencionados. Mas infelizmente fui aprender a aplicar o método
científico fora da escola.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sei também que nem todas as escolas, professores e alunos são iguais.
Talvez eu tenha deixado algum ensinamento importante passar
despercebido. Mas observo que durante anos de estudos nas escolas,
coisas importantes são deixadas de lado para dar lugar a ensino de
ideologias que não condiz com os valores que a maioria dos pais deseja
para os seus filhos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por que ensinar criança de ensino fundamental a fazer sexo e não
ensiná-la lógica de programação? Porque ensinar o que menino beijar menino é certo ao
invés de ensinar o que é uma elipse, que aliás, é movimento mais básico
de todos os corpos em movimento no espaço?! E tão simples quanto outras
formas geométricas que aprendemos no ensino básico como circulo (que é
uma elipse), quadrado, triângulo...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para muita gente gravidade é só a força que faz a maçã cair da árvore! A
maioria das pessoas não sabem que, se derem um tiro horizontal na
velocidade certa em cima do monte Everest a bala nunca vai cair! Aliás
sai da frente porque ela vai te acertar na nuca! (rs)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A minha mensagem neste post é o seguinte: Não confie no sistema de
ensino do seu país! Qualquer que seja o país! Se você não aprender e não
ensinar os seus filhos a serem críticos, você estará apenas sendo
manipulado junto com a grande massa da população que só faz cagada nas
urnas eleitorais!&lt;/p&gt;</summary><category term="O que faço"></category><category term="O que penso"></category></entry><entry><title>Levanta a mão e pegue uma ideia</title><link href="http://gustavofurtado.com.br/levanta-a-mao-e-pegue-uma-ideia.html" rel="alternate"></link><published>2016-01-08T13:45:00-02:00</published><updated>2016-01-08T13:45:00-02:00</updated><author><name>Gustavo Furtado de Oliveira Alves</name></author><id>tag:gustavofurtado.com.br,2016-01-08:levanta-a-mao-e-pegue-uma-ideia.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Muita gente acha que empreender é ter uma grande ideia para se tornar o
novo Zuckerberg. Esqueça esse pensamento, empreender é muito mais
trabalho do que ideia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ideia, você levanta a mão e pega uma. A força de vontade de fazer
acontecer é o que faz um empreendedor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Claro que trabalhar duro na ideia errada também não adianta nada, por
isso você deve escolher a melhor ideia para este momento da sua vida.
Você não vai achar água (ou petróleo, ouro, diamante) cavando no lugar
errado. Mas também não encontrará a riqueza apenas encontrando o lugar a
ser cavado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quer ter sucesso? Levanta a mão, pega a sua &lt;strong&gt;melhor&lt;/strong&gt; ideia e dê o seu
melhor para realizá-la.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Murilo Gun costuma dizer que empreendedorismo é 1% inspiração 99%
transpiração. Concordo muito!&lt;/p&gt;</summary><category term="O que ouço"></category></entry><entry><title>Podcast Geração de Valor (GVCast)</title><link href="http://gustavofurtado.com.br/podcast-geracao-de-valor-gvcast.html" rel="alternate"></link><published>2016-01-06T13:45:00-02:00</published><updated>2016-01-06T13:45:00-02:00</updated><author><name>Gustavo Furtado de Oliveira Alves</name></author><id>tag:gustavofurtado.com.br,2016-01-06:podcast-geracao-de-valor-gvcast.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Umas das grandes referências que tenho de empreendedorismo é o Flávio
Augusto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A história do cara é fantástica, não vou me alongar aqui, pois você encontra
facilmente nos conteúdos que ele pública diariamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele fundou a escola de Inglês Wiseup, vendeu a empresa, e hoje ele é dono do clube de futebol americando Orlando City.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enfim, a alguns anos ele compartilha o mindset milionário dele através das
redes sociais no projeto &lt;a href="https://www.facebook.com/GeracaodeValor"&gt;&lt;strong&gt;Geração de Valor&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.
Agora o Geração de Valor também pública conteúdo no formato de podcasts: o
[&lt;strong&gt;GVCAST&lt;/strong&gt;](http://geracaodevalor.com/gvcast/.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toda sexta-feira tem um podcast novo e eu ouço todos!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se você pensa em empreender o &lt;a href="http://geracaodevalor.com/gvcast/"&gt;GVCAST&lt;/a&gt; é uma das
coisas que você tem que ouvir. O conteúdo é muito bom.&lt;/p&gt;</summary><category term="O que ouço"></category></entry><entry><title>Que tal fazer exercícios físicos e ganhar milhas?</title><link href="http://gustavofurtado.com.br/que-tal-fazer-exercicios-fisicos-e-ganhar-milhas.html" rel="alternate"></link><published>2016-01-02T14:05:00-02:00</published><updated>2016-01-02T14:05:00-02:00</updated><author><name>Gustavo Furtado de Oliveira alves</name></author><id>tag:gustavofurtado.com.br,2016-01-02:que-tal-fazer-exercicios-fisicos-e-ganhar-milhas.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Já pensou ficar mais saudável fazendo exercícios físicos e de quebra ganhar pontos em programas de fidelidade que podem ser trocados por viagens, hospedagens, produtos e serviços?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa é a proposta da startup de tecnologia &lt;strong&gt;&lt;a href="http://movamais.com/?convite=1oRC9fhnFE"&gt;Mova Mais&lt;/a&gt;.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Funciona assim:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Você faz exercícios&lt;/strong&gt;. Atualmente são considerados apenas exercícios realizados em ambiente externo, que possam ser monitorados por GPS. Os exercícios que se encaixa no programa são caminhada, corrida e ciclismo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usa aplicativos de monitoramento&lt;/strong&gt;. Para participar do &lt;strong&gt;Mova Mais&lt;/strong&gt; e ganhar ponto fazendo exercícios você precisa monitorar o seu com um dos seguintes aplicativos: Strava, RunKeeper ou MapMyRun.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;O Mova Mais contabiliza os seus créditos&lt;/strong&gt;. Você vai fazendo exercícios físicos e acumulando pontos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Você transfere os pontos para o programa de fidelidade&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Você só precisa se &lt;a href="http://movamais.com/?convite=1oRC9fhnFE"&gt;cadastrar gratuitamente no site da Mova Mais&lt;/a&gt;, escolher o aplicativo que vai usar para o monitoramento (RunKeeper, Strava ou MapMyRun) e fazer os exercícios físico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste mês de Janeiro, A Mova Mais quer impulsionar a prática de atividades físicas e consolidar hábitos saudáveis no Ano Novo. Para isso eles vão dar &lt;strong&gt;pontos em dobro&lt;/strong&gt; para quem manter a rotina de exercícios do dia 4 ao dia 31 de janeiro. Além disso quem fizer o combo de exercícios do dia 4 ao dia 8 de janeiro já vai ganhar 500 pontos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esse era o incentivo que faltava para você criar vergonha na cara e ter uma vida mais saudável.&lt;/p&gt;</summary><category term="O que faço"></category></entry><entry><title>Ideias para cumprir as promessas de ano novo</title><link href="http://gustavofurtado.com.br/ideias-para-cumprir-promessas-de-ano-novo.html" rel="alternate"></link><published>2015-12-31T10:24:00-02:00</published><updated>2015-12-31T10:24:00-02:00</updated><author><name>Gustavo Furtado de Oliveira Alves</name></author><id>tag:gustavofurtado.com.br,2015-12-31:ideias-para-cumprir-promessas-de-ano-novo.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Todo final/começo de ano é a mesma coisa, todo mundo faz as suas
promessas para o ano que está por vir.  Já virou clichê fazer promessas
nesta época. Mas não adianta nada fazer a promessa de 2015 pra 2016 e
chegar no reveillon 2016 para 2017 e estar com a LISTA de promessas em
20% cumprida (como os nossos governantes).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Promessa" src="/images/posts/promessa.png" style="float: right; width: 320px; height: 306px; padding: 10px;" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Infelizmente essa é a realidade, não é? Você cumpre as suas promessas de
final/começo de ano? Na verdade eu sou otimista pra colocar
"final/começo" de ano, porque muita gente já esquece dessas promessaws
logo na virada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ah! Esse ano vou emagrecer! Esse ano vou fazer aquela pós-graduação!
Esse ano vou aprender a tocar contra-baixo! Esse ano vou aprender
inglês!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aí vem a pergunta mais: Como cumprir as promessas? Você pensou no plano
pra cumprir essas promessas?&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Seja lento na promessa e rápido no desempenho&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Não faça tantas promessas, lembre-se que você DEVE cumpri-las! Há um
provérbio chinês que diz: &lt;strong&gt;Seja lento na promessa e rápido no
desempenho.&lt;/strong&gt; Se a sua lista de promessas tá passando de 3 itens, você
já está prometendo muito! Isso é sério, quanto menos objetivos você
tiver, mais focado neles você será.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agora que você já sabe que deve ter poucos objetivos para atingir neste
ano que começa, não pense pequeno neles, embora deva ter os pés no chão,
pense grande! Sim, coloque a mão na sua consciência e perceba a sua
capacidade, identifique no máximo 3 objetivos que você tenha a
capacidade de atingir, por maior que sejam, se você tem a capacidade de
alcançá-los: sonhe! Seja realista, mas não deixe de sonhar!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Escreva as três promessas num papel.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Como atingir os objetivos do ano que começa?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Com os objetivos identificados agora precisamos traçar um plano de
ataque e persegui-lo com sangue nos olhos!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se você conseguiu identificar 3 objetivos para este ano e está convicto
em cumçar os seus objetivos. É o mínimo que você pode fazer!&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Envie e-mails para você no futuro&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Outra ideia é utilizar algum serviço de lembretes para te incentivar a
atingir os seus objetivos, tenho uma sugestão para isso: Tem um site em
que você pode programar envios de e-mails para você mesmo, chama-se
&lt;code&gt;FutureME &amp;lt;http://www.futureme.org/&amp;gt;&lt;/code&gt;__. Lá você pode programar
mensagens para enviar para você mesmo durante o ano, é uma boa forma de
se incentivar a cumprir as suas promessas. Digo isso porque nós não
estamos com o mesmo desejo de crescimento durante todos os dias do ano e
isso é uma ótima forma de levantar a sua autoestima nos momentos de
desânimo. Planeje isso!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ah! Uma coisa muito importante eu já ia esquecendo! Envie um e-mail para
você no futuro (pode ser utilizando
o  &lt;code&gt;FutureME &amp;lt;http://www.futureme.org/&amp;gt;&lt;/code&gt;__) para te lembrar de
comemorar as suas conquistas!&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Crie o hábito de fazer planos diários&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Um dos melhores hábitos que você pode adquirir é planejar o seu dia.
Faça desta a primeira tarefa do seu dia. Olhe para os seus objetivos e o
planejamento global e planeje o seu dia. Esforce-se para cumprir este
planejamento ao longo do dia. No dia seguinte faça a mesma coisa.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Compartilhe com seus verdadeiros amigos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Compartilhe as suas promessas com seus verdadeiros amigos. Contar os
seus objetivos a amigos é uma das melhores formas de te ajudar a
comprometer-se com os resultados. Peça para o seu amigo te cobrar
evolução.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele vai parecer chato algumas vezes, mas se for amigo mesmo ele vai
continuar te incentivando, cobrando resultados, e te ajudando a cumprir
os seus sonhos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Feliz 2016!!! Que seja um ano de grandes realizações.&lt;/p&gt;</summary><category term="O que faço"></category></entry><entry><title>Meu primeiro hangout</title><link href="http://gustavofurtado.com.br/meu-primeiro-hangout.html" rel="alternate"></link><published>2015-12-14T15:35:00-02:00</published><updated>2015-12-14T15:35:00-02:00</updated><author><name>Gustavo Furtado de Oliveira Alves</name></author><id>tag:gustavofurtado.com.br,2015-12-14:meu-primeiro-hangout.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Quinta-feira passada eu fiz uma palestra online gratuita (webnário ou seminário online), usando uma ferramenta do google chamada Hangout.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como eu nunca tinha feito uma palestra online antes eu fiquei um pouco ansioso antes, mas depois que acabou eu fiquei muito feliz pois considerei o resultado bom.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por ser o primeiro, aconteceram alguns pontos negativos que listo abaixo.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Achei o audio um pouco ruim, enquanto eu falava ficava um barulho agudo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vícios de linguagem. A gente só descobre vícios de linguagem quando se ouve. Depois que eu assisti à palestra eu percebi que falo muito “Né?” e “Outra coisa interessante”.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Eu não escrevi um roteiro. Eu segui a minha cabeça, mas senti falta de um lugar para olhar e saber exatamente as próximas coisas que falaria. Tem que estar preparado.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Deixei os comentários do facebook atualizando automaticamente para sempre aparecer os novos comentários, mas isso acabou atrapalhando a pessoa que estava escrevendo.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Aprendi muito com essa nova experiência e pretendo fazer muitos outros hangouts. Agora quero corrigir os pontos negativos do primeiro hangout para fazer melhor das próximas vezes. Acredito que com o tempo vou ficar craque nisso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Deixei um replay do hangout na mesma página. Quem quiser assistir esse é o link:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="http://www.dicasdeprogramacao.com.br/minicurso-logica-de-programacao/webnario-ao-vivo-por-que-todos-deveriam-aprender-programacao/" target="_blank"&gt;&amp;gt;&amp;gt; Clique AQUI para assistir o replay.&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem quiser mandar ideias de assuntos para os próximos hangouts, fique a vontade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ah! quem quiser se inscrever no meu minicurso GRATUITO de lógica de programação, basta acessar o link abaixo e cadastrar o e-mail. As aulas são enviadas automaticamente para o e-mail cadastrado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="http://www.dicasdeprogramacao.com.br/minicurso-logica-de-programacao/" target="_blank"&gt;&amp;gt;&amp;gt; Quero me inscrever no minicurso GRATUITO de lógica de programação&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="O que faço"></category></entry><entry><title>Eu vou te ensinar programação!</title><link href="http://gustavofurtado.com.br/eu-vou-te-ensinar-programacao.html" rel="alternate"></link><published>2015-12-08T18:27:00-02:00</published><updated>2015-12-08T18:27:00-02:00</updated><author><name>Gustavo Furtado de Oliveira Alves</name></author><id>tag:gustavofurtado.com.br,2015-12-08:eu-vou-te-ensinar-programacao.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Programação é uma disciplina que faz parte da nova alfabetização. Assim como ler e escrever, agora você precisa aprender a programar. Mas pode ficar tranquilo. É fácil!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pensando em te ajudar eu acabei de criar um minicurso &lt;strong&gt;gratuito&lt;/strong&gt; de lógica de programação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="http://bit.ly/1HVkbHt"&gt;&amp;gt;&amp;gt; Quero me inscrever neste Minicurso!&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Através de 10 aulas que você vai receber por e-mail, eu vou te ensinar os princípios básicos da lógica de programação. A cada aula você será desafiado. E eu vou enviar as soluções para o seu e-mail.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No final do curso você será capaz de partir para qualquer linguagem de programação profissional que quiser e entrar de vez neste mercado que tanto cresce na atualidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bom, não vou ficar falando aqui dos benefícios de aprender programação, se inscreve no minicurso que é GRATUITO e você vai entender na primeira aula que você PRECISA aprender programação URGENTEMENTE!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="http://bit.ly/1HVkbHt"&gt;&amp;gt;&amp;gt; Clique AQUI para se inscrever no minicurso gratuito de lógica de programação&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="O que faço"></category></entry><entry><title>Aprenda a desaprender</title><link href="http://gustavofurtado.com.br/aprenda-a-desaprender.html" rel="alternate"></link><published>2015-12-07T17:50:00-02:00</published><updated>2015-12-07T17:50:00-02:00</updated><author><name>Gustavo Furtado de Oliveira Alves</name></author><id>tag:gustavofurtado.com.br,2015-12-07:aprenda-a-desaprender.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Eu costumava pensar que quanto mais eu aprendesse melhor. Até eu descobrir que tão importante quanto aprender é &lt;strong&gt;desaprender&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante toda a nossa vida nós aprendemos muitas coisas, tanto boas quanto ruins, certas e erradas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Talvez neste momento o que te impede de evoluir seja algo que você aprendeu. o seu modo de pensar é fruto do aprendizado de toda a sua vida, dos princípios enraizados em você.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas os seus princípios não são muito perceptíveis para você. Eles estão no seu subconsciente. Por isso é tão difícil alguém com princípios errados alcançar o sucesso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante toda a vida o nosso cérebro tenta economizar energia automatizando tudo o que pode. Conhecemos isso como &lt;strong&gt;hábitos&lt;/strong&gt;. Tudo que é repetitivo (tarefas, respostas, ações, pensamentos) o cérebro coloca no subconsciente para não gastar energia “pensando” para agir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não percebemos, mas muitas das nossas decisões são tomadas pelo subconsciente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se seus resultados não são bons, a origem disso pode estar dentro de você. Corrigir isso não é fácil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As vezes a gente acaba tendo o seguinte pensamento “pau que nasce torto, nunca se endireita” para algumas pessoas que julgamos “casos perdidos”. A nossa sorte é que somos humanos, não árvores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desentortar os hábitos de uma pessoa não é simples, qualquer fumante sabe disso. Mas é possível! Basta &lt;strong&gt;desaprender&lt;/strong&gt; as coisas ruins que já estão enraizadas no subconsciente e, o mais importante, &lt;strong&gt;substituí-las&lt;/strong&gt; por coisas boas, criando bons hábitos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Isso envolve muita persistência e disciplina, mas saiba de uma coisa:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Você tem o poder de endireitar a sua vida!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="O que penso"></category></entry><entry><title>Você tem poupança? Está perdendo dinheiro!</title><link href="http://gustavofurtado.com.br/voce-tem-poupanca-esta-perdendo-dinheiro.html" rel="alternate"></link><published>2015-12-06T13:18:00-02:00</published><updated>2015-12-06T13:18:00-02:00</updated><author><name>Gustavo Furtado de Oliveira Alves</name></author><id>tag:gustavofurtado.com.br,2015-12-06:voce-tem-poupanca-esta-perdendo-dinheiro.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Muitas pessoas antigamente tinham o costume de guardar dinheiro embaixo do colchão. Esse costume ficou tão enraizado no brasileiro, que hoje muitos confundem “guardar dinheiro” com investimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Guardar dinheiro não é um hábito ruim, muito pelo contrário. Poupe! Todos os dias! Mas não confunda as coisas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Colocar dinheiro na poupança é o mesmo que colocar dinheiro em baixo do colchão! Você só guarda o dinheiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Muita gente acha que poupança é investimento porque ela “rende” todo mês. Doce ilusão!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos últimos anos a correção anual da poupança está em torno de 6%, mais ou menos 0,5% ao mês. Enquanto a correção da inflação (IPCA) está uns 9% atualmente. No longo prazo isso é uma fortuna dependendo do valor que você guardou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por causa da inflação, quanto mais tempo você deixa o seu dinheiro na poupança menos ele vale. Ou seja, mais dinheiro você PERDE, joga fora, queima!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E com essa crise que se aproxima, a inflação tende a subir ainda mais!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Guarde muito bem isso: &lt;strong&gt;Poupança não é investimento!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se você tem dinheiro na poupança, saiba que você apenas guardou o seu dinheiro. Você o colocou embaixo do colchão!&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;Então onde eu posso investir o meu dinheiro com segurança?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Um investimento simples, com tanta segurança quanto a poupança (talvez até mais seguro, né Collor?), é o investir no Tesouro Direto. Tem muitas outras formas de investimento bem melhores que a poupança, mas isso não é o foco deste post. Só quero que você abra os olhos e entenda que o poupança não é investimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É importante também tomar cuidado com o que o gerente do seu banco te oferece. O primeiro objetivo dele é te vender. Ele trabalha pro banco, não pra você! Cuidado!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O que você precisa fazer sempre é buscar &lt;strong&gt;conhecimento&lt;/strong&gt;. Sempre! Só assim você saberá distinguir um investimento bom de um mau. Talvez esse seja o melhor investimento da sua vida: Investir em você!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Invista em conhecimento!&lt;/strong&gt; Te garanto que rende mais que a poupança.&lt;/p&gt;</summary><category term="O que penso"></category></entry><entry><title>Você tem a vida que merece!</title><link href="http://gustavofurtado.com.br/voce-tem-a-vida-que-merece.html" rel="alternate"></link><published>2015-12-05T12:54:00-02:00</published><updated>2015-12-05T12:54:00-02:00</updated><author><name>gustavo.foa</name></author><id>tag:gustavofurtado.com.br,2015-12-05:voce-tem-a-vida-que-merece.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Essa frase é muito forte e você pode enxergá-la do jeito que quiser: como um insulto, uma sacudida de um amigo que quer te ver melhor ou com satisfação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Você é o único responsável pela posição que você se encontra hoje. Claro que existem fatores externos que podem ajudar ou atrapalhar, mas a responsabilidade de construir o seu futuro é única e exclusivamente sua, não terceirize isso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vida que você tem hoje é resultado do seu trabalho do passado. E a vida que você terá no futuro está sendo construída agora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para muitas pessoas a melhor coisa que pode acontecer na vida é ser demitido. E para outras tantas a pior coisa que pode acontecer na vida é ganhar na loteria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fatores externos podem enfraquecer ou potencializar o que está dentro de você.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mesmo que você esteja falido agora com 500 mil reais negativo, você pode ser um milionário daqui a 2 anos. O que você está fazendo para construir a sua vida futura?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Você pode dar um passo na direção do seu sonho neste momento se preparando para aproveitar as oportunidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Visualize a cena de alguém te falando essa frase num futuro próximo: &lt;strong&gt;Você tem a vida que merece!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como você gostaria de reagir? Com um sorriso? Com ira? Com tristeza?&lt;/p&gt;</summary><category term="O que penso"></category></entry><entry><title>Seja bom no essencial, programador</title><link href="http://gustavofurtado.com.br/seja-bom-no-essencial-programador.html" rel="alternate"></link><published>2015-12-04T09:46:00-02:00</published><updated>2015-12-04T09:46:00-02:00</updated><author><name>Gustavo Furtado de Oliveira Alves</name></author><id>tag:gustavofurtado.com.br,2015-12-04:seja-bom-no-essencial-programador.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Tecnologia nova todo ano tem. A cada novo IPhone novas oportunidades surgem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Muitos iniciantes na carreira de programação, e eu já fui um deles, ficam preocupados com a linguagem do momento, o novo método pra desenvolver, a nova versão do framework X, etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sim, devemos estar antenados com as novidades, mas o que o iniciante em programação tem que se preocupar mesmo é em criar uma base sólida de conhecimentos para a carreira: estruturas de dados, lógica (não só de programação), design patterns, Orientação a Objetos, algoritmos clássicos como ordenação, otimização, etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tecnologias vão nascer e morrer, mas o seu conhecimento, principalmente nos conceitos, e a sua experiência vão manter você ativo durante toda a sua carreira.&lt;/p&gt;</summary><category term="O que faço"></category><category term="O que penso"></category></entry><entry><title>A crise: Perigo e oportunidade</title><link href="http://gustavofurtado.com.br/a-crise-perigo-e-oportunidade.html" rel="alternate"></link><published>2015-12-03T19:48:00-02:00</published><updated>2015-12-03T19:48:00-02:00</updated><author><name>Gustavo Furtado de Oliveira Alves</name></author><id>tag:gustavofurtado.com.br,2015-12-03:a-crise-perigo-e-oportunidade.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Tudo bem que a palavra &lt;a href="http://veja.abril.com.br/blog/sobre-palavras/lendo-a-lenda/crise-perigo-oportunidade-e-papo-furado/"&gt;crise em português não tem origem chinesa&lt;/a&gt;. Essa reflexão ficou popular através do ex presidente Norte Americano John Kennedy, quando ele disse:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Quando escrita em Chinês, a palavra crise está composta de dois caracteres, um representa “perigo” e o outro representa “oportunidade”.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Pense na crise que o Brasil está entrando e veja com o olhar que quiser. Você pode enxergar como “perigo” ou como “oportunidade”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pra você o copo pode estar meio cheio, ou meio vazio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A crise está só começando e quem enxergar que esta é uma excelente &lt;strong&gt;oportunidade&lt;/strong&gt; para &lt;strong&gt;trabalhar&lt;/strong&gt; muito e aproveitar, estará rico num futuro próximo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A hora é de configurar o seu &lt;em&gt;mindset&lt;/em&gt; pra ir em busca do seu sonho!&lt;/p&gt;</summary><category term="O que penso"></category></entry></feed>