<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Gustavo Furtado de Oliveira Alves</title><link href="http://gustavofurtado.com.br/" rel="alternate"></link><link href="http://gustavofurtado.com.br/feeds/carreira.atom.xml" rel="self"></link><id>http://gustavofurtado.com.br/</id><updated>2015-12-08T18:27:00-02:00</updated><entry><title>Eu vou te ensinar programação!</title><link href="http://gustavofurtado.com.br/eu-vou-te-ensinar-programacao.html" rel="alternate"></link><published>2015-12-08T18:27:00-02:00</published><updated>2015-12-08T18:27:00-02:00</updated><author><name>Gustavo Furtado de Oliveira Alves</name></author><id>tag:gustavofurtado.com.br,2015-12-08:eu-vou-te-ensinar-programacao.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Programação é uma disciplina que faz parte da nova alfabetização. Assim como ler e escrever, agora você precisa aprender a programar. Mas pode ficar tranquilo. É fácil!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pensando em te ajudar eu acabei de criar um minicurso &lt;strong&gt;gratuito&lt;/strong&gt; de lógica de programação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="http://bit.ly/1HVkbHt"&gt;&amp;gt;&amp;gt; Quero me inscrever neste Minicurso!&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Através de 10 aulas que você vai receber por e-mail, eu vou te ensinar os princípios básicos da lógica de programação. A cada aula você será desafiado. E eu vou enviar as soluções para o seu e-mail.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No final do curso você será capaz de partir para qualquer linguagem de programação profissional que quiser e entrar de vez neste mercado que tanto cresce na atualidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bom, não vou ficar falando aqui dos benefícios de aprender programação, se inscreve no minicurso que é GRATUITO e você vai entender na primeira aula que você PRECISA aprender programação URGENTEMENTE!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="http://bit.ly/1HVkbHt"&gt;&amp;gt;&amp;gt; Clique AQUI para se inscrever no minicurso gratuito de lógica de programação&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="O que faço"></category></entry><entry><title>Seja bom no essencial, programador</title><link href="http://gustavofurtado.com.br/seja-bom-no-essencial-programador.html" rel="alternate"></link><published>2015-12-04T09:46:00-02:00</published><updated>2015-12-04T09:46:00-02:00</updated><author><name>Gustavo Furtado de Oliveira Alves</name></author><id>tag:gustavofurtado.com.br,2015-12-04:seja-bom-no-essencial-programador.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Tecnologia nova todo ano tem. A cada novo IPhone novas oportunidades surgem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Muitos iniciantes na carreira de programação, e eu já fui um deles, ficam preocupados com a linguagem do momento, o novo método pra desenvolver, a nova versão do framework X, etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sim, devemos estar antenados com as novidades, mas o que o iniciante em programação tem que se preocupar mesmo é em criar uma base sólida de conhecimentos para a carreira: estruturas de dados, lógica (não só de programação), design patterns, Orientação a Objetos, algoritmos clássicos como ordenação, otimização, etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tecnologias vão nascer e morrer, mas o seu conhecimento, principalmente nos conceitos, e a sua experiência vão manter você ativo durante toda a sua carreira.&lt;/p&gt;</summary><category term="O que faço"></category><category term="O que penso"></category></entry></feed>