<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Gustavo Furtado de Oliveira Alves</title><link href="http://gustavofurtado.com.br/" rel="alternate"></link><link href="http://gustavofurtado.com.br/feeds/dicas.atom.xml" rel="self"></link><id>http://gustavofurtado.com.br/</id><updated>2016-01-02T00:00:00-02:00</updated><entry><title>Que tal fazer exercícios físicos e ganhar milhas?</title><link href="http://gustavofurtado.com.br/que-tal-fazer-exercicios-fisicos-e-ganhar-milhas/" rel="alternate"></link><published>2016-01-02T00:00:00-02:00</published><updated>2016-01-02T00:00:00-02:00</updated><author><name>Gustavo Furtado de Oliveira alves</name></author><id>tag:gustavofurtado.com.br,2016-01-02:que-tal-fazer-exercicios-fisicos-e-ganhar-milhas/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Já pensou ficar mais saudável fazendo exercícios físicos e de quebra ganhar pontos em programas de fidelidade que podem ser trocados por viagens, hospedagens, produtos e serviços?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa é a proposta da startup de tecnologia &lt;strong&gt;&lt;a href="http://movamais.com/?convite=1oRC9fhnFE"&gt;Mova Mais&lt;/a&gt;.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Funciona assim:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Você faz exercícios&lt;/strong&gt;. Atualmente são considerados apenas exercícios realizados em ambiente externo, que possam ser monitorados por GPS. Os exercícios que se encaixa no programa são caminhada, corrida e ciclismo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usa aplicativos de monitoramento&lt;/strong&gt;. Para participar do &lt;strong&gt;Mova Mais&lt;/strong&gt; e ganhar ponto fazendo exercícios você precisa monitorar o seu com um dos seguintes aplicativos: Strava, RunKeeper ou MapMyRun.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;O Mova Mais contabiliza os seus créditos&lt;/strong&gt;. Você vai fazendo exercícios físicos e acumulando pontos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Você transfere os pontos para o programa de fidelidade&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Você só precisa se &lt;a href="http://movamais.com/?convite=1oRC9fhnFE"&gt;cadastrar gratuitamente no site da Mova Mais&lt;/a&gt;, escolher o aplicativo que vai usar para o monitoramento (RunKeeper, Strava ou MapMyRun) e fazer os exercícios físico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste mês de Janeiro, A Mova Mais quer impulsionar a prática de atividades físicas e consolidar hábitos saudáveis no Ano Novo. Para isso eles vão dar &lt;strong&gt;pontos em dobro&lt;/strong&gt; para quem manter a rotina de exercícios do dia 4 ao dia 31 de janeiro. Além disso quem fizer o combo de exercícios do dia 4 ao dia 8 de janeiro já vai ganhar 500 pontos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esse era o incentivo que faltava para você criar vergonha na cara e ter uma vida mais saudável.&lt;/p&gt;</summary><category term="O que faço"></category></entry><entry><title>Ideias para cumprir as promessas de ano novo</title><link href="http://gustavofurtado.com.br/ideias-para-cumprir-promessas-de-ano-novo/" rel="alternate"></link><published>2015-12-31T00:00:00-02:00</published><updated>2015-12-31T00:00:00-02:00</updated><author><name>Gustavo Furtado de Oliveira Alves</name></author><id>tag:gustavofurtado.com.br,2015-12-31:ideias-para-cumprir-promessas-de-ano-novo/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Todo final/começo de ano é a mesma coisa, todo mundo faz as suas
promessas para o ano que está por vir.  Já virou clichê fazer promessas
nesta época. Mas não adianta nada fazer a promessa de 2015 pra 2016 e
chegar no reveillon 2016 para 2017 e estar com a LISTA de promessas em
20% cumprida (como os nossos governantes).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Promessa" src="/images/posts/promessa.png" style="float: right; width: 320px; height: 306px; padding: 10px;" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Infelizmente essa é a realidade, não é? Você cumpre as suas promessas de
final/começo de ano? Na verdade eu sou otimista pra colocar
"final/começo" de ano, porque muita gente já esquece dessas promessaws
logo na virada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ah! Esse ano vou emagrecer! Esse ano vou fazer aquela pós-graduação!
Esse ano vou aprender a tocar contra-baixo! Esse ano vou aprender
inglês!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aí vem a pergunta mais: Como cumprir as promessas? Você pensou no plano
pra cumprir essas promessas?&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Seja lento na promessa e rápido no desempenho&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Não faça tantas promessas, lembre-se que você DEVE cumpri-las! Há um
provérbio chinês que diz: &lt;strong&gt;Seja lento na promessa e rápido no
desempenho.&lt;/strong&gt; Se a sua lista de promessas tá passando de 3 itens, você
já está prometendo muito! Isso é sério, quanto menos objetivos você
tiver, mais focado neles você será.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agora que você já sabe que deve ter poucos objetivos para atingir neste
ano que começa, não pense pequeno neles, embora deva ter os pés no chão,
pense grande! Sim, coloque a mão na sua consciência e perceba a sua
capacidade, identifique no máximo 3 objetivos que você tenha a
capacidade de atingir, por maior que sejam, se você tem a capacidade de
alcançá-los: sonhe! Seja realista, mas não deixe de sonhar!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Escreva as três promessas num papel.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Como atingir os objetivos do ano que começa?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Com os objetivos identificados agora precisamos traçar um plano de
ataque e persegui-lo com sangue nos olhos!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se você conseguiu identificar 3 objetivos para este ano e está convicto
em cumçar os seus objetivos. É o mínimo que você pode fazer!&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Envie e-mails para você no futuro&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Outra ideia é utilizar algum serviço de lembretes para te incentivar a
atingir os seus objetivos, tenho uma sugestão para isso: Tem um site em
que você pode programar envios de e-mails para você mesmo, chama-se
&lt;code&gt;FutureME &amp;lt;http://www.futureme.org/&amp;gt;&lt;/code&gt;__. Lá você pode programar
mensagens para enviar para você mesmo durante o ano, é uma boa forma de
se incentivar a cumprir as suas promessas. Digo isso porque nós não
estamos com o mesmo desejo de crescimento durante todos os dias do ano e
isso é uma ótima forma de levantar a sua autoestima nos momentos de
desânimo. Planeje isso!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ah! Uma coisa muito importante eu já ia esquecendo! Envie um e-mail para
você no futuro (pode ser utilizando
o  &lt;code&gt;FutureME &amp;lt;http://www.futureme.org/&amp;gt;&lt;/code&gt;__) para te lembrar de
comemorar as suas conquistas!&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Crie o hábito de fazer planos diários&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Um dos melhores hábitos que você pode adquirir é planejar o seu dia.
Faça desta a primeira tarefa do seu dia. Olhe para os seus objetivos e o
planejamento global e planeje o seu dia. Esforce-se para cumprir este
planejamento ao longo do dia. No dia seguinte faça a mesma coisa.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Compartilhe com seus verdadeiros amigos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Compartilhe as suas promessas com seus verdadeiros amigos. Contar os
seus objetivos a amigos é uma das melhores formas de te ajudar a
comprometer-se com os resultados. Peça para o seu amigo te cobrar
evolução.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele vai parecer chato algumas vezes, mas se for amigo mesmo ele vai
continuar te incentivando, cobrando resultados, e te ajudando a cumprir
os seus sonhos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Feliz 2016!!! Que seja um ano de grandes realizações.&lt;/p&gt;</summary><category term="O que faço"></category></entry></feed>