<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Gustavo Furtado de Oliveira Alves</title><link href="http://gustavofurtado.com.br/" rel="alternate"></link><link href="http://gustavofurtado.com.br/feeds/dicas.atom.xml" rel="self"></link><id>http://gustavofurtado.com.br/</id><updated>2016-01-02T14:05:00-02:00</updated><entry><title>Que tal fazer exercícios físicos e ganhar milhas?</title><link href="http://gustavofurtado.com.br/que-tal-fazer-exercicios-fisicos-e-ganhar-milhas.html" rel="alternate"></link><published>2016-01-02T14:05:00-02:00</published><updated>2016-01-02T14:05:00-02:00</updated><author><name>Gustavo Furtado de Oliveira alves</name></author><id>tag:gustavofurtado.com.br,2016-01-02:que-tal-fazer-exercicios-fisicos-e-ganhar-milhas.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Já pensou ficar mais saudável fazendo exercícios físicos e de quebra ganhar pontos em programas de fidelidade que podem ser trocados por viagens, hospedagens, produtos e serviços?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa é a proposta da startup de tecnologia &lt;strong&gt;&lt;a href="http://movamais.com/?convite=1oRC9fhnFE"&gt;Mova Mais&lt;/a&gt;.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Funciona assim:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Você faz exercícios&lt;/strong&gt;. Atualmente são considerados apenas exercícios realizados em ambiente externo, que possam ser monitorados por GPS. Os exercícios que se encaixa no programa são caminhada, corrida e ciclismo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usa aplicativos de monitoramento&lt;/strong&gt;. Para participar do &lt;strong&gt;Mova Mais&lt;/strong&gt; e ganhar ponto fazendo exercícios você precisa monitorar o seu com um dos seguintes aplicativos: Strava, RunKeeper ou MapMyRun.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;O Mova Mais contabiliza os seus créditos&lt;/strong&gt;. Você vai fazendo exercícios físicos e acumulando pontos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Você transfere os pontos para o programa de fidelidade&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Você só precisa se &lt;a href="http://movamais.com/?convite=1oRC9fhnFE"&gt;cadastrar gratuitamente no site da Mova Mais&lt;/a&gt;, escolher o aplicativo que vai usar para o monitoramento (RunKeeper, Strava ou MapMyRun) e fazer os exercícios físico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste mês de Janeiro, A Mova Mais quer impulsionar a prática de atividades físicas e consolidar hábitos saudáveis no Ano Novo. Para isso eles vão dar &lt;strong&gt;pontos em dobro&lt;/strong&gt; para quem manter a rotina de exercícios do dia 4 ao dia 31 de janeiro. Além disso quem fizer o combo de exercícios do dia 4 ao dia 8 de janeiro já vai ganhar 500 pontos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esse era o incentivo que faltava para você criar vergonha na cara e ter uma vida mais saudável.&lt;/p&gt;</summary><category term="O que faço"></category></entry></feed>