<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Gustavo Furtado de Oliveira Alves</title><link href="https://gustavofurtado.com.br/" rel="alternate"></link><link href="https://gustavofurtado.com.br/feeds/dicas.atom.xml" rel="self"></link><id>https://gustavofurtado.com.br/</id><updated>2018-10-24T00:00:00-03:00</updated><entry><title>OBS Studio: Software para gravar a tela do seu computador e fazer transmissões</title><link href="https://gustavofurtado.com.br/obs-software-para-gravar-a-tela-do-seu-computador/" rel="alternate"></link><published>2018-10-24T00:00:00-03:00</published><updated>2018-10-24T00:00:00-03:00</updated><author><name>Gustavo Furtado de Oliveira Alves</name></author><id>tag:gustavofurtado.com.br,2018-10-24:obs-software-para-gravar-a-tela-do-seu-computador/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Se você quer criar videos gravando a tela do seu computador ou até fazer uma transmissão ao vivo para as redes sociais,
o software que eu te indico é o &lt;strong&gt;Open Broadcaster Software&lt;/strong&gt;, também conhecido como &lt;strong&gt;OBS Studio&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este software é muito simples de usar e também muito poderoso, além de ser gratuito.
Nele é possível configurar várias fontes de captura de audio e video,
além de permitir configurar como deve ficar o video final.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já usei o &lt;strong&gt;OBS Studio&lt;/strong&gt; várias vezes e hoje, por acaso eu precisei instalá-lo num computador e me senti na obrigação
de criar esse post com o processo de instalação do OBS Studio no Windows.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Então vamos lá!&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Instalação&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Primeiro você deve baixar o instalador do OBS Studio no &lt;a href="https://obsproject.com/" target="_blank"&gt;site oficial&lt;/a&gt;.
Escolha o instalador para o seu sistema operacional, no meu caso eu vou instalar no Windows.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Página do OBS Studio para Download" src="/images/posts/obs/obs-site.png" width="100%" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após baixar o instaldor do &lt;strong&gt;OBS Studio&lt;/strong&gt;, execute-o.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Instalador do OBS Studio baixado" src="/images/posts/obs/obs-instalador-windows.png" width="100%" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao executar o instalador do OBS Studio, o windows pedirá acesso de administrador.
Basta aceitar pra seguir com a instalação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta é a primeira tela do instalador, basta clicar em &lt;em&gt;Next&lt;/em&gt; para continuar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Primeira tela da instalação do OBS Studio" src="/images/posts/obs/obs-instalador-01.png" width="100%" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No meu caso, o instalador identificou que faltava alguns componentes do meu sistema
que são necessários para a instalação do OBS Studio. Clique em &lt;strong&gt;Sim&lt;/strong&gt;, neste caso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Baixar instalador do Visual C++ 2017" src="/images/posts/obs/obs-instalador-02.png" width="100%" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O instalador abriu uma página do site do projeto OBS indicando o download do Visual C++ 2017.
Clique no link indicado para baixar o instalador do Visualg C++ 2017.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Instalador do Visual C++ 2017 baixado" src="/images/posts/obs/obs-instalador-03.png" width="100%" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após baixar, execute o instalador, a primeira tela pedirá para aceitar os termos de licença.
Leia os termos, clique em concordar (se concordar) e em &lt;strong&gt;Instalar&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Aceite dos termos de instalação do Visual C++ 2017" src="/images/posts/obs/obs-instalador-05.png" width="100%" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O instalador pedirá acesso de administrador, clique em Sim e o instalador vai instalar o Visual C++ 2017.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Clique em &lt;strong&gt;Fechar&lt;/strong&gt; quando a instalação terminar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Fechar instalador Visual C++ 2017" src="/images/posts/obs/obs-instalador-06.png" width="100%" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Execute o instalador do OBS Studio novamente, agora que não tem mais instalação de dependência pendente, o instalador do OBS Studio apresentará os termos de licença,
clique em &lt;strong&gt;I Agree&lt;/strong&gt; se você concordar com os termos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Termos de uso do OBS Studio" src="/images/posts/obs/obs-instalador-07.png" width="100%" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O passo seguinte é a seleção do local onde o OBS Studio será instalador, por padão ele selecionará a pasta &lt;code&gt;C:\Program Files\obs-studio&lt;/code&gt;,
se quiser você poderá alterar a pasta, clique em &lt;strong&gt;Next&lt;/strong&gt; para confirmar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Seleção da pasta de instalação do OBS Studio" src="/images/posts/obs/obs-instalador-08.png" width="100%" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para finalizar a seleção das opções de instalação,
o instalador oferece a opção de instalar componentes adicionar, você pode marcar os que desejar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Clique em &lt;strong&gt;Install&lt;/strong&gt; para iniciar o processo de instalação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Componentes adicionar para o OBS Studio" src="/images/posts/obs/obs-instalador-09.png" width="100%" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após a finalização do processo de instalação do OBS Studio, basta clicar em &lt;strong&gt;Finish&lt;/strong&gt;.
Deixe o marcado a opção "Launch OBS Studio ##.#.#" se quiser que o OBS Studio seja aberto em seguida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Finalização da instalação do OBS Studio" src="/images/posts/obs/obs-instalador-10.png" width="100%" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A primeira vez que o &lt;strong&gt;OBS Studio&lt;/strong&gt; abre, ele apresenta os &lt;em&gt;Termos e Condições da Licença&lt;/em&gt;, se você concordar, clique em &lt;strong&gt;OK&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pronto. O OBS Studio está instalado no seu Windows e essa aqui é a tela do &lt;strong&gt;OBS Studio&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agora vamos aprender o básico de como funciona este software.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="OBS Studio aberto" src="/images/posts/obs/obs-instalador-11.png" width="100%" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Como funciona o básico do OBS Studio&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;O &lt;strong&gt;OBS Studio&lt;/strong&gt; é um software muito poderoso para gravação e transmissão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É possível configurar varias cenas, combinando várias fontes de imagem (tela do computador, webcam, câmera, etc.) e som (microfone, saída de audio, fone, etc.).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com isso nós já temos o funcionamento básico do &lt;strong&gt;OBS Studio&lt;/strong&gt;, ou seja, &lt;em&gt;cenas que são combinações de fontes de imagens e sons&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O GIF abaixo exemplifica uma configuração básica onde combinei uma tela do meu computador, um quadro pequeno com a webcam
e o microfone do notebook, eu também poderia adicionar a saída de audio, se quisesse que o som do notebook saísse no video final.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Exemplo de configuração do OBS Studio para Screencast" src="/images/posts/obs/exemplo-configuracao-obs.gif" width="100%" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por fim, basta clicar nos botões &lt;strong&gt;Iniciar Transmissão&lt;/strong&gt; ou &lt;strong&gt;Iniciar gravação&lt;/strong&gt;, dependendo do que você quiser fazer, transmitir ou gravar. ;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Espero que tenha gostado da dica!&lt;/p&gt;</summary><category term="O que uso"></category></entry><entry><title>Que tal fazer exercícios físicos e ganhar milhas?</title><link href="https://gustavofurtado.com.br/que-tal-fazer-exercicios-fisicos-e-ganhar-milhas/" rel="alternate"></link><published>2016-01-02T00:00:00-02:00</published><updated>2016-01-02T00:00:00-02:00</updated><author><name>Gustavo Furtado de Oliveira alves</name></author><id>tag:gustavofurtado.com.br,2016-01-02:que-tal-fazer-exercicios-fisicos-e-ganhar-milhas/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Já pensou ficar mais saudável fazendo exercícios físicos e de quebra ganhar pontos em programas de fidelidade que podem ser trocados por viagens, hospedagens, produtos e serviços?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa é a proposta da startup de tecnologia &lt;strong&gt;&lt;a href="http://movamais.com/?convite=1oRC9fhnFE"&gt;Mova Mais&lt;/a&gt;.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Funciona assim:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Você faz exercícios&lt;/strong&gt;. Atualmente são considerados apenas exercícios realizados em ambiente externo, que possam ser monitorados por GPS. Os exercícios que se encaixa no programa são caminhada, corrida e ciclismo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usa aplicativos de monitoramento&lt;/strong&gt;. Para participar do &lt;strong&gt;Mova Mais&lt;/strong&gt; e ganhar ponto fazendo exercícios você precisa monitorar o seu com um dos seguintes aplicativos: Strava, RunKeeper ou MapMyRun.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;O Mova Mais contabiliza os seus créditos&lt;/strong&gt;. Você vai fazendo exercícios físicos e acumulando pontos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Você transfere os pontos para o programa de fidelidade&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Você só precisa se &lt;a href="http://movamais.com/?convite=1oRC9fhnFE"&gt;cadastrar gratuitamente no site da Mova Mais&lt;/a&gt;, escolher o aplicativo que vai usar para o monitoramento (RunKeeper, Strava ou MapMyRun) e fazer os exercícios físico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste mês de Janeiro, A Mova Mais quer impulsionar a prática de atividades físicas e consolidar hábitos saudáveis no Ano Novo. Para isso eles vão dar &lt;strong&gt;pontos em dobro&lt;/strong&gt; para quem manter a rotina de exercícios do dia 4 ao dia 31 de janeiro. Além disso quem fizer o combo de exercícios do dia 4 ao dia 8 de janeiro já vai ganhar 500 pontos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esse era o incentivo que faltava para você criar vergonha na cara e ter uma vida mais saudável.&lt;/p&gt;</summary><category term="O que faço"></category></entry><entry><title>Ideias para cumprir as promessas de ano novo</title><link href="https://gustavofurtado.com.br/ideias-para-cumprir-promessas-de-ano-novo/" rel="alternate"></link><published>2015-12-31T00:00:00-02:00</published><updated>2015-12-31T00:00:00-02:00</updated><author><name>Gustavo Furtado de Oliveira Alves</name></author><id>tag:gustavofurtado.com.br,2015-12-31:ideias-para-cumprir-promessas-de-ano-novo/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Todo final/começo de ano é a mesma coisa, todo mundo faz as suas
promessas para o ano que está por vir.  Já virou clichê fazer promessas
nesta época. Mas não adianta nada fazer a promessa de 2015 pra 2016 e
chegar no reveillon 2016 para 2017 e estar com a LISTA de promessas em
20% cumprida (como os nossos governantes).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Promessa" src="/images/posts/promessa.png" style="float: right; width: 320px; height: 306px; padding: 10px;" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Infelizmente essa é a realidade, não é? Você cumpre as suas promessas de
final/começo de ano? Na verdade eu sou otimista pra colocar
"final/começo" de ano, porque muita gente já esquece dessas promessaws
logo na virada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ah! Esse ano vou emagrecer! Esse ano vou fazer aquela pós-graduação!
Esse ano vou aprender a tocar contra-baixo! Esse ano vou aprender
inglês!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aí vem a pergunta mais: Como cumprir as promessas? Você pensou no plano
pra cumprir essas promessas?&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Seja lento na promessa e rápido no desempenho&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Não faça tantas promessas, lembre-se que você DEVE cumpri-las! Há um
provérbio chinês que diz: &lt;strong&gt;Seja lento na promessa e rápido no
desempenho.&lt;/strong&gt; Se a sua lista de promessas tá passando de 3 itens, você
já está prometendo muito! Isso é sério, quanto menos objetivos você
tiver, mais focado neles você será.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agora que você já sabe que deve ter poucos objetivos para atingir neste
ano que começa, não pense pequeno neles, embora deva ter os pés no chão,
pense grande! Sim, coloque a mão na sua consciência e perceba a sua
capacidade, identifique no máximo 3 objetivos que você tenha a
capacidade de atingir, por maior que sejam, se você tem a capacidade de
alcançá-los: sonhe! Seja realista, mas não deixe de sonhar!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Escreva as três promessas num papel.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Como atingir os objetivos do ano que começa?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Com os objetivos identificados agora precisamos traçar um plano de
ataque e persegui-lo com sangue nos olhos!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se você conseguiu identificar 3 objetivos para este ano e está convicto
em cumçar os seus objetivos. É o mínimo que você pode fazer!&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Envie e-mails para você no futuro&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Outra ideia é utilizar algum serviço de lembretes para te incentivar a
atingir os seus objetivos, tenho uma sugestão para isso: Tem um site em
que você pode programar envios de e-mails para você mesmo, chama-se
&lt;code&gt;FutureME &amp;lt;http://www.futureme.org/&amp;gt;&lt;/code&gt;__. Lá você pode programar
mensagens para enviar para você mesmo durante o ano, é uma boa forma de
se incentivar a cumprir as suas promessas. Digo isso porque nós não
estamos com o mesmo desejo de crescimento durante todos os dias do ano e
isso é uma ótima forma de levantar a sua autoestima nos momentos de
desânimo. Planeje isso!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ah! Uma coisa muito importante eu já ia esquecendo! Envie um e-mail para
você no futuro (pode ser utilizando
o  &lt;code&gt;FutureME &amp;lt;http://www.futureme.org/&amp;gt;&lt;/code&gt;__) para te lembrar de
comemorar as suas conquistas!&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Crie o hábito de fazer planos diários&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Um dos melhores hábitos que você pode adquirir é planejar o seu dia.
Faça desta a primeira tarefa do seu dia. Olhe para os seus objetivos e o
planejamento global e planeje o seu dia. Esforce-se para cumprir este
planejamento ao longo do dia. No dia seguinte faça a mesma coisa.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Compartilhe com seus verdadeiros amigos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Compartilhe as suas promessas com seus verdadeiros amigos. Contar os
seus objetivos a amigos é uma das melhores formas de te ajudar a
comprometer-se com os resultados. Peça para o seu amigo te cobrar
evolução.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele vai parecer chato algumas vezes, mas se for amigo mesmo ele vai
continuar te incentivando, cobrando resultados, e te ajudando a cumprir
os seus sonhos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Feliz 2016!!! Que seja um ano de grandes realizações.&lt;/p&gt;</summary><category term="O que faço"></category></entry></feed>