<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Gustavo Furtado de Oliveira Alves</title><link href="http://gustavofurtado.com.br/" rel="alternate"></link><link href="http://gustavofurtado.com.br/feeds/empreendedorismo.atom.xml" rel="self"></link><id>http://gustavofurtado.com.br/</id><updated>2015-12-05T12:54:00-02:00</updated><entry><title>Você tem a vida que merece!</title><link href="http://gustavofurtado.com.br/voce-tem-a-vida-que-merece.html" rel="alternate"></link><published>2015-12-05T12:54:00-02:00</published><updated>2015-12-05T12:54:00-02:00</updated><author><name>gustavo.foa</name></author><id>tag:gustavofurtado.com.br,2015-12-05:voce-tem-a-vida-que-merece.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Essa frase é muito forte e você pode enxergá-la do jeito que quiser: como um insulto, uma sacudida de um amigo que quer te ver melhor ou com satisfação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Você é o único responsável pela posição que você se encontra hoje. Claro que existem fatores externos que podem ajudar ou atrapalhar, mas a responsabilidade de construir o seu futuro é única e exclusivamente sua, não terceirize isso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vida que você tem hoje é resultado do seu trabalho do passado. E a vida que você terá no futuro está sendo construída agora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para muitas pessoas a melhor coisa que pode acontecer na vida é ser demitido. E para outras tantas a pior coisa que pode acontecer na vida é ganhar na loteria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fatores externos podem enfraquecer ou potencializar o que está dentro de você.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mesmo que você esteja falido agora com 500 mil reais negativo, você pode ser um milionário daqui a 2 anos. O que você está fazendo para construir a sua vida futura?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Você pode dar um passo na direção do seu sonho neste momento se preparando para aproveitar as oportunidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Visualize a cena de alguém te falando essa frase num futuro próximo: &lt;strong&gt;Você tem a vida que merece!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como você gostaria de reagir? Com um sorriso? Com ira? Com tristeza?&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>A crise: Perigo e oportunidade</title><link href="http://gustavofurtado.com.br/a-crise-perigo-e-oportunidade.html" rel="alternate"></link><published>2015-12-03T19:48:00-02:00</published><updated>2015-12-03T19:48:00-02:00</updated><author><name>Gustavo Furtado de Oliveira Alves</name></author><id>tag:gustavofurtado.com.br,2015-12-03:a-crise-perigo-e-oportunidade.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Tudo bem que a palavra &lt;a href="http://veja.abril.com.br/blog/sobre-palavras/lendo-a-lenda/crise-perigo-oportunidade-e-papo-furado/"&gt;crise em português não tem origem chinesa&lt;/a&gt;. Essa reflexão ficou popular através do ex presidente Norte Americano John Kennedy, quando ele disse:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Quando escrita em Chinês, a palavra crise está composta de dois caracteres, um representa “perigo” e o outro representa “oportunidade”.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Pense na crise que o Brasil está entrando e veja com o olhar que quiser. Você pode enxergar como “perigo” ou como “oportunidade”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pra você o copo pode estar meio cheio, ou meio vazio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A crise está só começando e quem enxergar que esta é uma excelente &lt;strong&gt;oportunidade&lt;/strong&gt; para &lt;strong&gt;trabalhar&lt;/strong&gt; muito e aproveitar, estará rico num futuro próximo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A hora é de configurar o seu &lt;em&gt;mindset&lt;/em&gt; pra ir em busca do seu sonho!&lt;/p&gt;</summary></entry></feed>