<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Gustavo Furtado de Oliveira Alves</title><link href="http://gustavofurtado.com.br/" rel="alternate"></link><link href="http://gustavofurtado.com.br/feeds/livros.atom.xml" rel="self"></link><id>http://gustavofurtado.com.br/</id><updated>2016-09-22T00:00:00-03:00</updated><entry><title>Livro 1808 de Laurentino Gomes</title><link href="http://gustavofurtado.com.br/livro-1808-de-laurentino-gomes.html" rel="alternate"></link><published>2016-09-22T00:00:00-03:00</published><updated>2016-09-22T00:00:00-03:00</updated><author><name>Gustavo Furtado de Oliveira Alves</name></author><id>tag:gustavofurtado.com.br,2016-09-22:livro-1808-de-laurentino-gomes.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Eu nunca fui fã de história. Odiava ter que decorar datas para as provas
da escola. Tenho o mesmo sentimento pela tabela periódica dos elementos
químicos, mas deixa pra lá ...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recentemente li o livro 1808, de Laurentino Gomes. Nunca tive a intenção
de ler este livro, só comprei porque estava sendo oferecido por um preço
muito, mas muito baixo na Amazon, e gostei da descrição do livro.
Comprei pelo Kindle e comecei a ler de curiosidade, mas confesso que me
surpreendi. Não consegui parar de ler até chegar ao fim do livro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.amazon.com.br/gp/product/8525057517/ref=as_li_tl?ie=UTF8&amp;amp;camp=1789&amp;amp;creative=9325&amp;amp;creativeASIN=8525057517&amp;amp;linkCode=as2&amp;amp;tag=gustafurta-20&amp;amp;linkId=ZL4IHPQGSYBHO4JW"&gt;&lt;img alt="Promessa" src="/images/posts/1808_di_Laurentino_Gomes.jpg" style="float: left; width: 320px; padding: 10px;" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"1808" conta os acontecimentos da época da vinda da família real
portuguesa para o Brasil, mostrando a situação política e econômica de
Portugal e Brasil. Tem muita curiosidade sobre os costumes e hábitos da
época e destaca a personalidade de cada personagem, como o medo de
tempestades e trovoadas de Dom João VI.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Num momento em que as tropas de Napoleão ganhavam quase todas as batalhas.
A família real e grande parte da nobreza saíram correndo de Portugal por medo
das tropas de Napoleão que se aproximavam. Mal sabiam que os soldados chegariam
muito enfraquecidos à Lisboa e poderiam ser derrotados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O livro explica com uma linguagem simples os diferentes contextos e pontos de vista
dos acontecimentos que sucederam no período antes da fuga e durante a permanência
da família real aqui no Brasil.
Descobri até quem foi Cruz Cabugá, que deu nome a uma das principais Avenidas de Recife.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O autor fez um trabalho de pesquisa histórica admirável e na minha opinião,
1808 deveria ser lido por todos que queiram conhecer um pouco da origem do
povo brasileiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ficou interessado na leitura deste livro?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Você pode comprá-lo no link abaixo:&lt;/p&gt;
&lt;iframe style="width:120px;height:240px;" marginwidth="0" marginheight="0" scrolling="no" frameborder="0" src="//ws-na.amazon-adsystem.com/widgets/q?ServiceVersion=20070822&amp;OneJS=1&amp;Operation=GetAdHtml&amp;MarketPlace=BR&amp;source=ac&amp;ref=tf_til&amp;ad_type=product_link&amp;tracking_id=gustafurta-20&amp;marketplace=amazon&amp;region=BR&amp;placement=8525057517&amp;asins=8525057517&amp;linkId=ZAHE3JTN23JB5KKX&amp;show_border=true&amp;link_opens_in_new_window=true"&gt;
&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;A leitura vale a pena.&lt;/p&gt;</summary><category term="O que leio"></category></entry></feed>