<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Gustavo Furtado de Oliveira Alves</title><link href="http://gustavofurtado.com.br/" rel="alternate"></link><link href="http://gustavofurtado.com.br/feeds/livros.atom.xml" rel="self"></link><id>http://gustavofurtado.com.br/</id><updated>2017-03-16T00:00:00-03:00</updated><entry><title>Os segredos da mente milionária</title><link href="http://gustavofurtado.com.br/os-segredos-da-mente-milionaria/" rel="alternate"></link><published>2017-03-16T00:00:00-03:00</published><updated>2017-03-16T00:00:00-03:00</updated><author><name>Gustavo Furtado de Oliveira Alves</name></author><id>tag:gustavofurtado.com.br,2017-03-16:os-segredos-da-mente-milionaria/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Conheço muita gente que está com as finanças indo de mal a pior.
Eu mesmo já me vi em situações bem ruins financeiramente.
Mas por que deixamos as contas sairem do controle?
Qual a raiz do problema?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.amazon.com.br/gp/product/8575422391/ref=as_li_tl?ie=UTF8&amp;amp;camp=1789&amp;amp;creative=9325&amp;amp;creativeASIN=8575422391&amp;amp;linkCode=as2&amp;amp;tag=gustafurta-20&amp;amp;linkId=cd7b6f749f40df550f532202a32e3bbe"&gt;&lt;img alt="Os segredos da mente milionária" src="/images/posts/Os-segredos-da-mente-milionária.jpg" style="float: right; width: 280px; padding: 10px;" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O livro &lt;a href="https://www.amazon.com.br/gp/product/8575422391/ref=as_li_tl?ie=UTF8&amp;amp;camp=1789&amp;amp;creative=9325&amp;amp;creativeASIN=8575422391&amp;amp;linkCode=as2&amp;amp;tag=gustafurta-20&amp;amp;linkId=cd7b6f749f40df550f532202a32e3bbe"&gt;&lt;strong&gt;Os segredos da mente milionária&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;
aprofunda esse assunto apresentando o conceito de &lt;em&gt;modelo de dinheiro&lt;/em&gt;
– um conjunto de crenças que cada um de nós alimenta desde a infância
e que molda a forma como lidamos com o dinheiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, o livro é mais sobre riqueza emocional do que riqueza financeira.
O princípio do livro é que a sua vida financeira é um reflexo da sua mente.
E se você quer mudar de vida financeira mente, essa mudança tem que começar dentro de você.
Trocando a sua mentalidade, que te trouxe a situação atual, pela forma como os ricos pensam sobre dinheiro.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;O exterior é resultado do interior&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Existem vários fatores que podem influenciar a sua vida financeira.
A gente logo pensa em fatores externos, como crise financeira de um país,
alta de juros, etc. Mas o autor nos mostra
que os fatores internos na nossa mente é tão importante quanto os fatores externos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Você já deve visto ou ouvido casos de pessoas que ficaram milionárias
e perderam tudo. Também deve conhecer alguma história de alguém que
perdeu tudo e depois conquistou um patrimônio gigantesco.
Um grande exemplo é o atual presidente dos Estados Unidos, Donald Trump.
Que perdeu toda a sua fortuna e reconquistou cada centavo e ainda mais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O motivo disso é a forma como a mente da pessoa está preparada
para lidar com o dinheiro.
Você pode ter uma &lt;strong&gt;mente milionária&lt;/strong&gt; ou uma mente pobre.
E é isso que vai determinar o seu futuro financeiro,
independente da sua situação financeira atual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O que acontece no seu exterior é resultado do que está no seu interior.&lt;/strong&gt;
Entender isso é muito importante para percebermos a situação que cada um de nós vive hoje.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se você está com falta de dinheiro, perceba que este não é o problema de fato,
este é o sintoma. Mais dinheiro não vai resolver o seu problema.
Por causa da configuração da sua mente, do seu &lt;em&gt;mindset&lt;/em&gt;,
receber mais dinheiro pode até resolver a falta de dinheiro do momento (o sintoma), 
mas você voltará a ficar sem dinheiro, pois é assim que a sua mente está configurada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Você pode ter uma mente negativa, uma mente de alguns reais na conta,
uma mente de cententas, milhares, milhões ou bilhões, como é o caso de Donald Trump.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Modelo de dinheiro&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;O autor &lt;strong&gt;T. Harv Eker&lt;/strong&gt; apresenta no livro o que ele chama de &lt;strong&gt;Modelo de dinheiro&lt;/strong&gt;,
que é basicamente a configuração mental de uma pessoa com relação ao dinheiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa configuração é criada desde a infância, com experiências que tivemos, 
os ensinamentos que recebemos de nossos pais,
alguma situação especifica que aconteceu na nossa vida, a cultura em que estamos inseridos,
midia, religião, etc. A forma como a nossa mente foi moldada define o nosso futuro financeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O autor chama cada item que compõe o nosso modelo de dinheiro de &lt;em&gt;arquivos de dinheiro&lt;/em&gt;.
Esses arquivos são, na verdade, as respostas automaticas que nosso subconsciente
dá para questões relacionadas ao dinheiro. Nossos hábitos mentais.
O que foi programado na nossa mente durante toda a nossa vida, principalmente na infância.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sempre que vamos tomar uma decisão que envolve dinheiro, nosso subconsciente decide com base
no que está enraizado na nossa mente em relação ao assunto &lt;strong&gt;dinheiro&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Os 17 Arquivos de Riqueza&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Se você tem hábitos financeiros ruins, você está condenado a viver na pindaíba.
Mas se você tem bons hábitos financeiros, você será rico com certeza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas como posso mudar os meus hábitos financeiros? &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O livro nos apresenta um método para reprogramar o modelo mental de dinheiro que temos.
Ou seja, remover os &lt;em&gt;arquivos&lt;/em&gt; antigos que talvez não façam mais sentido para nós
e criar &lt;em&gt;arquivos&lt;/em&gt; novos que compõe a mente de um milionário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;São indicados 17 &lt;strong&gt;arquivos de riqueza&lt;/strong&gt; que distinguem os ricos das demais pessoas.
São itens muito importantes para mudarmos os nossos modos de pensar e agir em relação ao dinheiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aliás, a maior parte do livro é sobre estes 17 arquivos de riqueza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em resumo, alguns desses princípios fundamentais são: &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ou você controla o seu dinheiro ou ele controlará você. &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;O hábito de administrar as finanças é mais importante do que a quantidade de dinheiro que você tem. &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;A sua motivação para enriquecer é crucial: se ela possui uma raiz negativa, como o medo, 
a raiva ou a necessidade de provar algo a si mesmo, o dinheiro nunca lhe trará felicidade. &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;O segredo do sucesso não é tentar evitar os problemas nem se livrar deles, 
mas crescer pessoalmente para se tornar maior do que qualquer adversidade. &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Os gastos excessivos têm pouco a ver com o que você está comprando 
e tudo a ver com a falta de satisfação na sua vida.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;Minhas considerações finais&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Eu gostei muito de ler este livro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Embora a linguagem do autor seja bastante de auto-ajuda, com declarações e afirmações em voz alta,
gostei bastante do conteúdo do livro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As decisões que tomamos automaticamente no nosso subconsciente estão diretamente relacionadas
com o que está enraizado na nossa mentalidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acordar animado ou não para trabalhar, decidir comprar ou não alguma coisa que não contribui para alcançarmos o nosso objetivo
são exemplos que decisões que tomamos automaticamente no nosso interior, sem pensar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E essas decisões são fortes!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nada segura uma mulher querendo comprar uma bolsa que combina com o sapato que ela comprou a uma semana.
Mesmo que ela já esteja endividada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Concordo que mudar a mente é o primeiro passo para mudar a realidade financeira que vivemos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ficou interessado na leitura deste livro?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Você pode comprá-lo no link abaixo:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;iframe style="width:120px;height:240px;" marginwidth="0" marginheight="0" scrolling="no" frameborder="0" src="//ws-na.amazon-adsystem.com/widgets/q?ServiceVersion=20070822&amp;OneJS=1&amp;Operation=GetAdHtml&amp;MarketPlace=BR&amp;source=ac&amp;ref=tf_til&amp;ad_type=product_link&amp;tracking_id=gustafurta-20&amp;marketplace=amazon&amp;region=BR&amp;placement=8575422391&amp;asins=8575422391&amp;linkId=a8b398ace9e0c7bad005fc18226e1047&amp;show_border=false&amp;link_opens_in_new_window=false&amp;price_color=333333&amp;title_color=0066C0&amp;bg_color=FFFFFF"&gt;
&lt;/iframe&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Boa leitura!&lt;/p&gt;</summary><category term="O que leio"></category></entry><entry><title>Livro 1808 de Laurentino Gomes</title><link href="http://gustavofurtado.com.br/livro-1808-de-laurentino-gomes/" rel="alternate"></link><published>2016-09-22T00:00:00-03:00</published><updated>2016-09-22T00:00:00-03:00</updated><author><name>Gustavo Furtado de Oliveira Alves</name></author><id>tag:gustavofurtado.com.br,2016-09-22:livro-1808-de-laurentino-gomes/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Eu nunca fui fã de história. Odiava ter que decorar datas para as provas
da escola. Tenho o mesmo sentimento pela tabela periódica dos elementos
químicos, mas deixa pra lá ...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recentemente li o livro 1808, de Laurentino Gomes. Nunca tive a intenção
de ler este livro, só comprei porque estava sendo oferecido por um preço
muito, mas muito baixo na Amazon, e gostei da descrição do livro.
Comprei pelo Kindle e comecei a ler de curiosidade, mas confesso que me
surpreendi. Não consegui parar de ler até chegar ao fim do livro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.amazon.com.br/gp/product/8525057517/ref=as_li_tl?ie=UTF8&amp;amp;camp=1789&amp;amp;creative=9325&amp;amp;creativeASIN=8525057517&amp;amp;linkCode=as2&amp;amp;tag=gustafurta-20&amp;amp;linkId=ZL4IHPQGSYBHO4JW"&gt;&lt;img alt="Promessa" src="/images/posts/1808_di_Laurentino_Gomes.jpg" style="float: right; width: 280px; padding: 10px;" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"1808" conta os acontecimentos da época da vinda da família real
portuguesa para o Brasil, mostrando a situação política e econômica de
Portugal e Brasil. Tem muita curiosidade sobre os costumes e hábitos da
época e destaca a personalidade de cada personagem, como o medo de
tempestades e trovoadas de Dom João VI.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Num momento em que as tropas de Napoleão ganhavam quase todas as batalhas.
A família real e grande parte da nobreza saíram correndo de Portugal por medo
das tropas de Napoleão que se aproximavam. Mal sabiam que os soldados chegariam
muito enfraquecidos à Lisboa e poderiam ser derrotados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O livro explica com uma linguagem simples os diferentes contextos e pontos de vista
dos acontecimentos que sucederam no período antes da fuga e durante a permanência
da família real aqui no Brasil.
Descobri até quem foi Cruz Cabugá, que deu nome a uma das principais Avenidas de Recife.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O autor fez um trabalho de pesquisa histórica admirável e na minha opinião,
1808 deveria ser lido por todos que queiram conhecer um pouco da origem do
povo brasileiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ficou interessado na leitura deste livro?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Você pode comprá-lo no link abaixo:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;iframe style="width:120px;height:240px;" marginwidth="0" marginheight="0" scrolling="no" frameborder="0" src="//ws-na.amazon-adsystem.com/widgets/q?ServiceVersion=20070822&amp;OneJS=1&amp;Operation=GetAdHtml&amp;MarketPlace=BR&amp;source=ac&amp;ref=tf_til&amp;ad_type=product_link&amp;tracking_id=gustafurta-20&amp;marketplace=amazon&amp;region=BR&amp;placement=8525057517&amp;asins=8525057517&amp;linkId=ZAHE3JTN23JB5KKX&amp;show_border=true&amp;link_opens_in_new_window=true"&gt;
&lt;/iframe&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A leitura vale a pena.&lt;/p&gt;</summary><category term="O que leio"></category></entry></feed>