<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Gustavo Furtado de Oliveira Alves</title><link href="http://gustavofurtado.com.br/" rel="alternate"></link><link href="http://gustavofurtado.com.br/feeds/log.atom.xml" rel="self"></link><id>http://gustavofurtado.com.br/</id><updated>2015-12-14T15:35:00-02:00</updated><entry><title>Meu primeiro hangout</title><link href="http://gustavofurtado.com.br/meu-primeiro-hangout.html" rel="alternate"></link><published>2015-12-14T15:35:00-02:00</published><updated>2015-12-14T15:35:00-02:00</updated><author><name>Gustavo Furtado de Oliveira Alves</name></author><id>tag:gustavofurtado.com.br,2015-12-14:meu-primeiro-hangout.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Quinta-feira passada eu fiz uma palestra online gratuita (webnário ou seminário online), usando uma ferramenta do google chamada Hangout.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como eu nunca tinha feito uma palestra online antes eu fiquei um pouco ansioso antes, mas depois que acabou eu fiquei muito feliz pois considerei o resultado bom.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por ser o primeiro, aconteceram alguns pontos negativos que listo abaixo.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Achei o audio um pouco ruim, enquanto eu falava ficava um barulho agudo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vícios de linguagem. A gente só descobre vícios de linguagem quando se ouve. Depois que eu assisti à palestra eu percebi que falo muito “Né?” e “Outra coisa interessante”.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Eu não escrevi um roteiro. Eu segui a minha cabeça, mas senti falta de um lugar para olhar e saber exatamente as próximas coisas que falaria. Tem que estar preparado.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Deixei os comentários do facebook atualizando automaticamente para sempre aparecer os novos comentários, mas isso acabou atrapalhando a pessoa que estava escrevendo.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Aprendi muito com essa nova experiência e pretendo fazer muitos outros hangouts. Agora quero corrigir os pontos negativos do primeiro hangout para fazer melhor das próximas vezes. Acredito que com o tempo vou ficar craque nisso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Deixei um replay do hangout na mesma página. Quem quiser assistir esse é o link:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="http://www.dicasdeprogramacao.com.br/minicurso-logica-de-programacao/webnario-ao-vivo-por-que-todos-deveriam-aprender-programacao/" target="_blank"&gt;&amp;gt;&amp;gt; Clique AQUI para assistir o replay.&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem quiser mandar ideias de assuntos para os próximos hangouts, fique a vontade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ah! quem quiser se inscrever no meu minicurso GRATUITO de lógica de programação, basta acessar o link abaixo e cadastrar o e-mail. As aulas são enviadas automaticamente para o e-mail cadastrado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="http://www.dicasdeprogramacao.com.br/minicurso-logica-de-programacao/" target="_blank"&gt;&amp;gt;&amp;gt; Quero me inscrever no minicurso GRATUITO de lógica de programação&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</summary></entry></feed>