<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Gustavo Furtado de Oliveira Alves</title><link href="http://gustavofurtado.com.br/" rel="alternate"></link><link href="http://gustavofurtado.com.br/feeds/pensamentos.atom.xml" rel="self"></link><id>http://gustavofurtado.com.br/</id><updated>2016-01-29T21:31:00-02:00</updated><entry><title>Estamos suicidando-nos a nós mesmos!</title><link href="http://gustavofurtado.com.br/estamos-suicidando-nos-a-nos-mesmos.html" rel="alternate"></link><published>2016-01-29T21:31:00-02:00</published><updated>2016-01-29T21:31:00-02:00</updated><author><name>Gustavo Furtado de Oliveira Alves</name></author><id>tag:gustavofurtado.com.br,2016-01-29:estamos-suicidando-nos-a-nos-mesmos.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Quando o sistema econômico que conhecemos foi desenvolvido, tudo parecia infinito. Ouro, diamante, carvão e todo tipo de minério, posteriormente petróleo também. A revolução industrial nasceu muito antes de conhecermos o quão pequeno nós somos no ponto do universo em que estamos localizados. Se formos pensar bem, hoje nós continuamos seguindo a mesma ideia de recursos infinitos daquela época ignorante, mesmo sabendo hoje que estes recursos que usamos são finitos. E isso pode custar caro para a humanidade!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não digo isso a você que economiza água no banho pensando que está ajudando o planeta. A água voltará em forma de chuva, muito mais do que os minérios se renovarão. Também não digo a você que acha que no futuro vamos mudar as nossas fontes de energia para manter nossa matriz energética. Quero provocar-te à refletir sobre a exploração perigosa que nosso planeta está submetido agora a favor do lucro de grandes empresas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por que ainda usamos petróleo para andar de carro? Por que ainda usamos usinas termoelétricas em nosso país (atenção para a bandeira vermelha que o governo tá mudando para rosa na sua conta de luz)? Por que ainda estamos destruindo o nosso planeta consumindo os recursos que são finitos mais rápido? Será que vamos ver uma extinção do petróleo? Por pura ganancia de grandes corporações?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Você sabia que a energia solar que bate na terra em poucas horas é suficiente para manter a energia elétrica consumida em todo o planeta terra por UM ANO! Os ventos gerados pelas marés, que podem gerar energia elétrica através da eólica, são criados à partir da força mais natural do cosmos que conhecemos (por Newton), a gravidade! Isso para exemplificar duas formas de energias mais simples e sustentáveis que a humanidade conhece. Por que pagamos tão caro pela conta de luz? Por que ainda usamos carros movidos à petróleo?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por conta dos motores a combustão dos nossos carros, estamos destruindo a nossa camada de ozônio, que é a única proteção que temos contra a radiação cósmica externa ao nosso planeta, capaz de extinguir a maioria da vida na terra. Por que nós ainda damos partida no motor do nosso carro que é letal à humanidade?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gostaria de te chamar a atenção para optar pela energia sustentável ao invés daquela que pode extinguir a raça humana e mais uma penca de outras espécias da terra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se a maioria de nós (humanos) decidíssemos gastar um pouco mais com energia sustentável, nosso planeta poderia ter chance de salvar a vida humana, não apenas fazer um backupzinho dela em Marte. Será que por conta do lucro de alguns magnatas a nossa especie está condenada à extinção? Estaríamos &lt;strong&gt;suicidando-nos à nós mesmos&lt;/strong&gt;?&lt;/p&gt;</summary><category term="O que penso"></category></entry><entry><title>Por que a gente não aprende ciência direito?</title><link href="http://gustavofurtado.com.br/mais-uma-critica-ao-nosso-sistema-de-ensino.html" rel="alternate"></link><published>2016-01-17T15:15:00-02:00</published><updated>2016-01-17T15:15:00-02:00</updated><author><name>Gustavo Furtado de Oliveira Alves</name></author><id>tag:gustavofurtado.com.br,2016-01-17:mais-uma-critica-ao-nosso-sistema-de-ensino.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Uma das ciências que mais gosto de aprender nas horas vagas hoje em dia é a astronomia,
principalmente depois que estudei um pouco mais sobre isso no meu
mestrado. Fico fascinado com tudo que existe no universo. Mas
infelizmente astronomia não é um assunto de se conversar com a maioria
das pessoas. Embora seja uma das frentes de estudo científico que mais
trouxe evoluções tecnológicas nos últimos séculos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O sentimento que tive enquanto dava meus primeiros passos no estudo de
astronomia é o mesmo que tenho sobre programação. Por que isso não
é ensinado da forma como deveria nas escolas? Talvez seja uma coisa
pessoal, mas penso que uma das áreas da ciência que mais trouxe evolução
para a humanidade nos últimos séculos e que poderia trazer muito mais
evolução se fosse mais acessível, é tratada apenas como umas quatro ou
cinco aulinhas da disciplina "ciências" nas nossas escolas. Porque será que
outros países são mil vezes mais avançados tecnologicamente do que o
Brasil?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aprender ciência é muito mais do que o que a gente aprende no sistema de
ensino a que fomos submetidos. Você, por um acaso, aplica o método
científico no dia-a-dia? Aliás, &lt;strong&gt;você sabe o que é o método
científico&lt;/strong&gt;? Por que a gente estuda "ciência" durante anos na escola e
sai da escola sem saber aplicar o método científico? Caramba! O método
científico é o grande responsável por toda essa tecnologia que temos
hoje! Por que nós não aprendemos a aplicar o método científico enquanto
estudamos "ciência" na escola?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ah! É muito importante dizer que não estou culpando professores nem
escolas aqui. Estudei em escola pública no ensino fundamental e tive
excelentes professores que guardo até hoje na memória, também tive a
oportunidades de estudar numa excelente escola particular com bolsa
durante o ensino médio e técnico, também com excelentes professores bem
intencionados. Mas infelizmente fui aprender a aplicar o método
científico fora da escola.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sei também que nem todas as escolas, professores e alunos são iguais.
Talvez eu tenha deixado algum ensinamento importante passar
despercebido. Mas observo que durante anos de estudos nas escolas,
coisas importantes são deixadas de lado para dar lugar a ensino de
ideologias que não condiz com os valores que a maioria dos pais deseja
para os seus filhos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por que ensinar criança de ensino fundamental a fazer sexo e não
ensiná-la lógica de programação? Porque ensinar o que menino beijar menino é certo ao
invés de ensinar o que é uma elipse, que aliás, é movimento mais básico
de todos os corpos em movimento no espaço?! E tão simples quanto outras
formas geométricas que aprendemos no ensino básico como circulo (que é
uma elipse), quadrado, triângulo...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para muita gente gravidade é só a força que faz a maçã cair da árvore! A
maioria das pessoas não sabem que, se derem um tiro horizontal na
velocidade certa em cima do monte Everest a bala nunca vai cair! Aliás
sai da frente porque ela vai te acertar na nuca! (rs)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A minha mensagem neste post é o seguinte: Não confie no sistema de
ensino do seu país! Qualquer que seja o país! Se você não aprender e não
ensinar os seus filhos a serem críticos, você estará apenas sendo
manipulado junto com a grande massa da população que só faz cagada nas
urnas eleitorais!&lt;/p&gt;</summary><category term="O que faço"></category><category term="O que penso"></category></entry></feed>